<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="chat">
    <title>O Chat</title>

    <section>
        <title>Descrição</title>
        <para>
            O recurso do chat de  <emphasis role="bold">OTRS Business
Solution</emphasis>™ permite o chat entre os agentes e os clientes usando o
OTRS frontend. Uma vez ativados, os clientes (ou usuários) pode iniciar o
chat com os agentes e vice-versa. Terminando os chats, podem ser arquivados
e conectando com os tickets, ou pode ser baixado em formato PDF pelos
agentes, clientes e usuários.
        </para>
        <para>
            Cada chat é atribuído a um canal de chats. Canal de chat é como uma sala de
chat. Cada canal de chat é atribuído um determinado grupo que controla as
permissões para este canal. Se o canal de chat não é selecionado quando
criado, este chat é criado em um canal padrão (Se não existir é criado
automaticamente).
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Configuração</title>
        <para>
            The following system configuration options are relevant for this
feature. Please note that you can also define a list of fixed texts which
are being displayed to public users and customers in the chat module. For
more information on which texts can be changed, please have a look at the
module configuration (<literal>OTRSBusiness → Core::Chat</literal>).
        </para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::Active</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Controla-se ou não o recurso de chat ativado.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::ChatDirection::PublicToAgent</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Controla-se ou não os usuários capazes de iniciar o chat (por favor note que
a configuração frontend do módulo para usuários do chat frontend
<literal>PublicFrontend::Module###PublicChat</literal> também apresenta ser
ativada).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::ChatDirection::CustomerToAgent</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Controla-se ou não os usuários capazes de iniciar o chat (por favor note que
a configuração frontend do módulo para clientes do chat frontend em
<literal>CustomerFrontend::Module###CustomerChat</literal> também apresenta
ser ativada).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::ChatDirection::AgentToCustomer</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Controla-se ou não os agentes capazes de iniciar o chat diretamente com
clientes.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::ChatDirection::AgentToAgent</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Controla-se ou não os agentes capazes de iniciar o chat, um com os outros.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::PermissionGroup::ChatReceivingAgents</literal>,
<literal>ChatEngine::PermissionGroup::ChatNotificationAgents</literal>,
<literal>ChatEngine::PermissionGroup::ChatStartingAgents</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Definir os grupos para determinadas funções. Recebimentos: Os grupos podem
receber e aceitar solicitações no chat. Notificações: Os grupos podem
receber notificações sobre novas/solicitações de chat pendentes. Iniciando:
Os grupos estão autorizados para iniciar novos chats com todos .
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::DefaultAgentName</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Um nome padrão que deve ser exibido para os clientes e usuários em lugar do
nome verdadeiro do agente de chatting. Se estiver vazio ou desativado, o
verdadeiro nome do agente será mostrado.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::DefaultAgentNameNumbers</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Controla-se os números que não devem ser adicionados aos agentes, nome
padrão no caso de mais de um agente que está em um chat para permitir que os
clientes/usuários para distinguir entre os diferentes agentes ( por exemplo
" Agente de suporte 1 ", Agente de suporte 2", etc).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::PublicInterface::AllowChatChannels</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Define-se canal de chat, uma seleção ativa de usuários. Se definido como
"não", os usuários do chat vão para o canal padrão automaticamente
(ChatEngine::DefaultChatChannel).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::PublicInterface::AvailabilityCheck</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Define-se os canais de chat que devem ser selecionáveis pelo menos na
interface pública por um agente com<link
linkend="chat-permissions">permissões suficientes</link> está disponível
neste canal.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::CustomerInterface::AllowChatChannels</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Defines, if chat channel selection should be enabled for customer users. If
set to "no", chats from customer users will go to the default channel
automatically (<literal>ChatEngine::DefaultChatChannel</literal>).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::CustomerInterface::AvailabilityCheck</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Define-se os canais de chat que devem ser selecionáveis pelo menos na
interface do cliente por uma agente <link
linkend="chat-permissions">permissão suficiente</link> está disponível neste
canal.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::CustomerThreshold</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Amount of minutes which need to pass before a <emphasis>no agent is
available</emphasis> message is being displayed to the customer/public user
who started the chat request. The message can be configured using
<literal>ChatEngine::Texts::CustomerFrontend::NoAgentsAvailable::NewTicket</literal>
or
<literal>ChatEngine::Texts::CustomerFrontend::NoAgentsAvailable::AddToExisiting</literal>
(customer interface) and
<literal>ChatEngine::Texts::PublicFrontend::NoAgentsAvailable</literal>
(public interface).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::AgentOnlineThreshold</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    If an agent is not active in OTRS within this threshold, they will be
automatically set to <emphasis>unavailable for chat</emphasis> (see <link
linkend="chat-setup-availability">Agents: Set up availability</link>).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::DefaultChatChannel</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Nome do canal de chat padrão. Este canal não deve ser criado manualmente e
não pode ser excluída. este canal é tomado como alvo no canal de chat, em
caso de seleção de canal de chat está desativado para qualquer interface.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::ChatTTL</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Depois de muitas horas o chat deve ser fechado e excluído do banco de
dados. O chats fechados podem ainda ser visualizados e baixados pelos
clientes. Depois que o chat for excluído do banco de dados, deixará de ser
possível a visualização ou  download para o cliente.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::ChatDecayTime</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Depois de muitos dias os chats não fechados, devem ser excluídos do banco de
dados automaticamente, a fim de manter o banco de dados limpos. Por favor,
note que esta definição pode eventualmente excluir um chat que ainda está em
uso, se forem mais antigos, que a quantidade de dias configurado.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChatEngine::ChatOrder</literal></term>
                <listitem>
                <para>
                    Define-se os novos chats que devem ser anexado ou desanexado a lista ativa
dos chats dos chats widget ativos no gerenciador de chat.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </section>

    <section>
        <title>Setup</title>
        <para>
            A fim de ser capaz de criar o seu  primeiro chat, você precisa configurar
determinados instrumentos em sua instância no OTRS.
        </para>
        <section id="chat-permissions">
            <title>Administrar: Criar canais de chat e atribuir permissões</title>
            <para>
                In the admin area in OTRS, you'll find a new entry <emphasis>Chat
Channel</emphasis> (<literal>AdminChatChannel</literal>). Use this screen to
add new channels. You'll need to assign an existing agent group to each
channel you'll create. You can use the screens <emphasis>Agents ↔
Groups</emphasis> or <emphasis>Agents ↔ Roles</emphasis> to assign
permissions. There are new chat-specific permissions which are described
below.
            </para>

            <variablelist>
                <title>Chat com permissões disponíveis</title>
                <varlistentry>
                    <term><literal>CHAT_OBSERVER</literal></term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Os usuários com este tipo de permissão serão capazes de observar os chats
neste canal após serem convidados. Eles não serão capazes de aceitar ou
observar os chats neste canal, cliente/usuário não será capaz de criar um
novo chat neste canal. Os observadores não podem  convidar ainda outros
agentes a um chat e observar atualmente.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term><literal>CHAT_PARTICIPANT</literal></term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Os usuários com este tipo de permissão será capaz de tomar parte de um chat,
mas só depois de  convidados. Depois estão no chat, eles podem alterar ou
descartar  o canal de chat etc.. Eles não serão capazes de aceitar um
cliente/usuário do chat na sua própria solicitação.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term><literal>CHAT_OWNER</literal></term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Os utilizadores com este tipo de permissão serão capazes de aceitar clientes
de chat/pedidos do público e fazer todos os tipos de observador e
participante de ações de um chat.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>

            <note>
                <para>
                    To use the chat in general, agents still need to have at least ro
permissions to the groups set up in
<literal>ChatEngine::PermissionGroup::ChatReceivingAgents</literal> and
<literal>ChatEngine::PermissionGroup::ChatStartingAgents</literal>.
                </para>
            </note>
        </section>
        <section>
            <title>Agentes: selecionar canais de chat ativos</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>Criando canais de chat preferidos</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatAgentPrefChatChannels.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Como um agente, você precisará selecionar os canais de chat que você deseja
está disponível. Os clientes serão capazes de criar uma solicitação de chat
em um determinado canal, ao menos que um agente com permissão do
proprietário escolher este canal em sua preferencias, definido como
disponível para o chat externo (Visualizar a seção seguinte).
            </para>
        </section>
        <section id="chat-setup-availability">
            <title>Agentes: configurar a disponibilidade</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>Configurando a disponibilidade do chat</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatAgentToggleAvailability.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Estar disponível para qualquer chat, você precisará utilizar um interruptor
de uma barra de ferramentas de chat. É um interruptor de três vias com estes
estados: indisponível para chat (círculo vazio), disponível para interno
(agente para agente) chats (círculo vazio com sinal), disponível para
interno e externo (cliente para agente, público para agente) chats(círculo
preenchido com sinal). Basta clicar o botão do pedido para alterar sua
disponibilidade.
            </para>
            <note>
                <para>
                    Your availability will be reset to <emphasis>internal chats only</emphasis>
each time you log in to OTRS again.
                </para>
            </note>
        </section>
    </section>

    <section>
        <title>Uso geral</title>
        <section>
            <title>O gerente do chat</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>Gerenciando o chat</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatManager.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                The chat manager is the central point of the chat feature. As an agent, here
you can manage your chats and see and accept open requests. The chat manager
provides a list of chat requests from customers, public users and other
agents, as well as an overview over all active chats. Open the chat manager
by using <emphasis>Chat</emphasis> in the main navigation of OTRS.
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Iniciando novos chats</title>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Agente para agente</emphasis></para>
                    <para>
                        Para iniciar um chat com outro agente, você pode usar o widget online do
painel. Os agentes que são capazes de utilizar o chat, terá um ícone com o
seu nome  no chat que você pode clicar. Uma vez clicando, o chat será aberto
de uma forma que você pode utilizar para inserir a sua primeira mensagem no
chat para este agente. Após o envio da  solicitação do chat para outro
agente, o mesmo pode visualizar o chat no gerenciador do chat.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Agente para o cliente</emphasis></para>
                    <para>
                        Para iniciar um chat com um cliente, você pode utilizar o centro de
informações de cliente widget, visualizando um determinado cliente. Os
clientes online terão um ícone no chat com o seu nome que você pode
clicar. Uma vez clicado, um chat será aberto que você pode utilizar para
inserir a sua primeira mensagem no chat para este cliente. Após a
solicitação do chat for enviada para o cliente, você pode assistir o chat,
do gerenciador de chat.
                    </para>
                    <para>
                        Another possibility is to create a chat from the ticket zoom. If the
customer user who is selected in this ticket is currently online, you'll be
able to use a chat icon next to their username in the customer information
box in right sidebar (see figure below).
                    </para>
                    <para>
                        <figure>
                            <title>Inicializando um ticket do chat A2C </title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatTicketZoomStart.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                    </para>
                    <para>
                        Additionally, you will be able to start chat with customer users by clicking
on chat icons next to their name in the user online widget on the dashboard.
                    </para>
                    <para>
                        <figure>
                            <title>Starting an A2C chat from dashboard</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatStartWidget.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Cliente para o agente</emphasis></para>
                    <para>
                        Customers are not able to start a chat directly with a certain agent, but
only to create generic chat requests. To do this, customers can use the item
<emphasis>Chats → Create new chat</emphasis> from the customer interface
main navigation.
                    </para>
                    <para>
                        <figure>
                            <title>Iniciando um chat C2A </title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatCustomerNewRequest.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Público para o agente</emphasis></para>
                    <para>
                        Users of the public interface are also not able to start a chat directly
with a certain agent, but only to create generic chat requests using the
public chat module (<literal>public.pl?Action=PublicChat</literal>). If you
would like to integrate the public chat module into your website, you can
use the IsIframe parameter. The OTRS header and footer will then be removed
from the view (<literal>public.pl?Action=PublicChat;IsIframe=1</literal>).
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section>
            <title>Negociar as solicitações no chat</title>
            <para>
                Se houver uma nova solicitação de chat em um dos canais que você ( Como um
agente) tem permissões que você receberá uma notificação do navegador que
permite que você encaminhe diretamente para o gerenciador de chat. Depois
que você abrir o gerenciador de chat, você pode visualizar a lista de todas
as solicitações em aberto (veja a figura abaixo).
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Abrir uma solicitação no chat</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatNewRequest.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Use the <emphasis>Open chat</emphasis> button from the list to see the
details of the request. Clicking the button will open an overlay which
provides several actions on this request. Given that you've got sufficient
permissions, you can accept the request or change the channel for this
request. Changing the channel will follow the same rules as creating new
request: you can only move the request to a channel which has active agents
in it.
            </para>
            <para>
                Mudando o canal de chat utilizado sem aceitar o pedido,  poderia ser enviado
os chats por exemplo para o departamento correto.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Abrir e especificar solicitação no chat</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatNewRequestDetail.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                If you want to enter a chat, you can use the <emphasis>Accept</emphasis>
button from the chat detail overlay box. The chat will then be removed from
the list of requests, added to the list of your active chats and the
customer/public user will receive a message that you've entered the chat.
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>O Chat Widget</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>O chat widget</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatWidget.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                O chat widget é o componente principal que utilizará  com outras pessoas no
chatting. Ele Fornece um histórico de todas as mensagens no chat, bem como
uma lista  de ações possíveis (dependendo do nível da permissão).
            </para>
            <para>
                Para enviar mensagens, você pode utilizar o campo de texto do chat widget na
sua lista ativa no chat. Uma vez,  que você terminar de escrever sua
mensagem e apresentá-lo, clicando no ícone enviar, ao lado do campo de texto
ou utilizando o espaço e introduzindo (consecutivamente). Quando a mensagem
foi enviada, o cursor encaminha para o campo do texto, permite que continue
a  digitar facilmente.
            </para>
            <para>
                Você encontrará seguindo uma lista de possíveis ações no chat widget.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ação: Monitor &amp; fechado</emphasis></para>
                    <para>
                        A partir do chat widget que encabeça o lado superior, você pode fechar o
chat clicando no ícone "x". Clicando o ícone do círculo à direita, próximo
ao ícone de fechar, permite que você configure com um acompanhamento pessoal
ao chat, que é novamente um interruptor de três vias (sem monitorização =
círculo vazio, apenas o monitor de atividades do cliente = círculo vazio com
ícone tick, monitorar todas as ações = círculo preenchido com ícone
tick). Quando o monitoramento de um chat, irá mostrar as notificações do
navegador a cada uma nova ação neste chat.
                    </para>
                    <para>
                        A partir da plataforma, você também pode expandir a barra de ferramentas
avançada do chat, utilizando ícone de ação de triangulo. A barra de
ferramentas mostra também um lugar no canal de chat que tem você neste
chat. (por exemplo o proprietário).
                    </para>
                    <para>
                        <figure>
                            <title>Monitorar um chat</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatMonitorAndClose.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                    </para>
                    <para>
                        <figure>
                            <title>Ações avançadas do chat</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatAdvancedActions.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ação: Telefone e  ticket</emphasis></para>
                    <para>
                        Using the <emphasis>Phone ticket</emphasis> link from the advanced toolbar,
allows you to create a phone ticket to which the current chat will be
appended to as an article. After you've successfully created the ticket, the
chat will get closed automatically.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ação: anexar</emphasis></para>
                    <para>
                        Permite anexar esse chat como um artigo para um ticket selecionado. Depois
que o artigo foi criado, o chat ficará fechado automaticamente.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ação: convidar</emphasis></para>
                    <para>
                        Allows you to invite another agent to this chat. You can select from a list
of available agents who you want to invite. Once you've invited the agent, a
new agent-to-agent chat request will be sent to this agent. After the
request has accepted, a new internal chat will be established between you
and the invited agent. In this internal chat, the invited agent has two more
actions available in the advanced actions toolbar: <link
linkend="chat-action-observer">Observer</link> and <link
linkend="chat-action-participant">Participant</link>.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ação: Mudança de canal</emphasis></para>
                    <para>
                        Utilizando este link, você pode alterar o canal para este chat. Para a
seleção do canal alvo se aplicam as mesmas regras para selecionar um canal
de chat inicialmente.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ação: Download</emphasis></para>
                    <para>
                        Permite o download do histórico completo como PDF desse chat.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ação: Nova janela</emphasis></para>
                    <para>
                        Este chat abe uma janela popup separada. Você pode usar esta janela da mesma
forma como no chat widget e tanto o widget e o popup pode ser usado ao mesmo
tempo.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem id="chat-action-observer">
                    <para><emphasis>Ação: Observador</emphasis></para>
                    <para>
                        Quando você foi convidado para um chat com outro agente, você pode decidir
se deseja participar no chat com um observador ou participante (dependendo o
seu nível de permissão). Uma vez que você clique na ação a partir de seu
barra de ferramenta, um novo chat widget será adicionado a lista de seus
chats ativos que é o chat para as quais você foi convidado. Se você
participar no chat como observador, você será capaz de ler o que os outros
estão contribuindo para o chat e você será invisível para os clientes e
outros usuários. Os agentes receberão ainda uma mensagem que você entrou no
chat como observador. Como observador, você tem a possibilidade de se tornar
um participante a qualquer momento, utilizando a ação de ferramenta avançada
em seu chat widget. (dependendo do nível de sua permissão).
                    </para>
                </listitem>
                <listitem id="chat-action-participant">
                    <para><emphasis>Ação: Participante</emphasis></para>
                    <para>
                        Se você deseja contribuir de alguma forma para o chat, para as quais você
foi convidado, você pode ingressar como participante. Os clientes/usuários e
os agentes receberão uma mensagem que você inseriu no chat. Como
participante, você pode se tornar um observador a qualquer momento
utilizando a ação de ferramentas avançadas em seu chat widget.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>User availability</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>O chat widget</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatWidget.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Every chat participant has colored icon (circle) before his/her name in the
<emphasis>Chat widget</emphasis> header, which represents participant
availability.  Icon color represents participant state as follows:
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            <inlinemediaobject>
<imageobject > <imagedata fileref="screenshots/chat/ChatOnline.png"
contentdepth="5%"/> </imageobject></inlinemediaobject> <emphasis>Active</emphasis> -
participant is active (available and online).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <inlinemediaobject>
<imageobject > <imagedata fileref="screenshots/chat/ChatAway.png"
contentdepth="5%"/> </imageobject></inlinemediaobject> <emphasis>Away</emphasis> -
participant is away (available, but there was no request sent to the server
from this user for some time - default 5 minutes, see
ChatEngine::AgentOnlineThreshold).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <inlinemediaobject>
<imageobject > <imagedata fileref="screenshots/chat/ChatInactive.png"
contentdepth="5%"/> </imageobject></inlinemediaobject> <emphasis>Inactive</emphasis>
- participant is inactive (chat request is not accepted yet or participant
left the chat).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <inlinemediaobject>
<imageobject > <imagedata fileref="screenshots/chat/ChatUnavailable.png"
contentdepth="5%"/> </imageobject></inlinemediaobject>
<emphasis>Unavailable</emphasis> - participant is unavailable (set via
<emphasis>Availability</emphasis> button).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <inlinemediaobject>
<imageobject > <imagedata fileref="screenshots/chat/ChatOffline.png"
contentdepth="5%"/> </imageobject></inlinemediaobject> <emphasis>Offline</emphasis>
- participant has logout or session has expired.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
        </section>
    </section>
    <section>
        <title>Advanced Usage</title>
        <section>
            <title>Chat Integration in Web Pages</title>
            <para>
                You can easily integrate the public chat into a website. In the chat
manager, administrators can access a button to open public chat integration
configuration and snippet generator.
            </para>
            <figure>
                <title>Configure Chat Integration Button</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatIntegrationButton.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            <section>
                <title>Configuração</title>
                <para>
                    Configuration tab contains several parameters that can be tweaked to suit
your needs. While most of them are self-explanatory, <emphasis>General
Settings</emphasis> section contains several important options:
                </para>
                <variablelist>
                    <varlistentry>
                        <term>Display Chat if no agent is available</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                If enabled, this option controls whether the chat will be displayed
regardless of agent's presence in the system. If not enabled, if there are
no agents currently online and available for chat, widget will be hidden.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>Fall-back URL</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                This option is taken into account only if above option is enabled. If there
are no agents present and after some time, users of the public chat will be
presented with a message containing this link.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>Pre-selected channel</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Default chat channel selection for public chat requests. This chat channel
will be pre-selected in the chat widget, but users will be able to change it
if needed.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                </variablelist>
                <figure>
                    <title>Configuration Tab</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatIntegrationConfiguration.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                <para>
                    All other options pertains layout, colors and texts used by the chat
widget. You can tweak them to match your overall website theme.
                </para>
                <note>
                    <para>
                        Please note that changes made in the configuration tab will not be
saved. Every time you open this dialog, all fields will be reset to default
values.
                    </para>
                </note>
            </section>
            <section>
                <title>Integration Code</title>
                <para>
                    <emphasis>Integration Code</emphasis> tab contains necessary code snippets
for insertion in a website, so public chat can work. All changes in the
<emphasis>Configuration</emphasis> tab are applied immediately to the
snippets, so you can make your changes and copy the code to your clipboard
right afterwards.
                </para>
                <figure>
                    <title>Integration Code Tab</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatIntegrationSnippet.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                <para>
                    Code from the first field should be added to the
<literal>&lt;HEAD&gt;</literal> section of your web page.
                </para>
                <para>
                    Code from the second field should be inserted into the bottom of the page:
before closure of the <literal>&lt;BODY&gt;</literal> tag, but after the
line that loads <emphasis>jQuery</emphasis> library.
                </para>
                <note>
                    <para>
                        Please note that your web page must also include <emphasis>jQuery</emphasis>
library for the code snippets to work.  This can be recognized by reference
to the <filename>jquery.js</filename> or <filename>jquery.min.js</filename>
file somewhere in the page.
                    </para>
                </note>
            </section>
            <section>
                <title>Pré-visualizar</title>
                <para>
                    Using the <emphasis>Preview</emphasis> tab you can see the chat widget in
action. In the browser simulator below, you can see the chat widget look
based on current configuration.
                </para>
                <figure>
                    <title>Preview Tab</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatIntegrationPreview.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                <para>
                    By clicking on the reload icon, you can refresh the simulation at any time.
                </para>
                <note>
                    <para>
                        Please note that the preview uses the real chat module. If the chat widget
doesn't show up after the configured amount of time, there are probably no
agents available for chatting and you have configured the chat shouldn't
show up in this case.
                    </para>
                </note>
            </section>
            <section>
                <title>Troubleshooting</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            If you cannot see the chat widget, but everything seems in order, make sure
you have at least one agent who is externally available for chat. Or switch
on the <emphasis>Display Chat if no agent is available</emphasis> option in
the <emphasis>Configuration</emphasis> tab, and refresh the code.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            If you get mixed-content warnings in your browser console, make sure that
OTRS configuration option <literal>HttpType</literal> is properly set. For
example, if you are running OTRS on SSL, this configuration option must be
set to <literal>https</literal>. Your website must run on the same protocol
for chat widget to work.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            If you get errors saying that <literal>$</literal> variable is undefined,
make sure that <emphasis>jQuery</emphasis> library is included in your web
page, and that chat related code is placed below it.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
    </section>
</section>
