<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="chat">
    <title>O Chat</title>

    <section>
        <title>Descrição</title>
        <para>
            O recurso do chat de  <emphasis role="bold">OTRS Business
Solution</emphasis>™ permite o chat entre os agentes e os clientes usando o
OTRS frontend. Uma vez ativados, os clientes (ou usuários) pode iniciar o
chat com os agentes e vice-versa. Terminando os chats, podem ser arquivados
e conectando com os tickets, ou pode ser baixado em formato PDF pelos
agentes, clientes e usuários.
        </para>
        <para>
            Cada chat é atribuído a um canal de chats. Canal de chat é como uma sala de
chat. Cada canal de chat é atribuído um determinado grupo que controla as
permissões para este canal. Se o canal de chat não é selecionado quando
criado, este chat é criado em um canal padrão (Se não existir é criado
automaticamente).
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Configuração</title>
        <para>
            As seguintes configurações da SysConfig são relevantes para esse
recurso. Por favor note que você também pode definir uma lista de textos que
estão sendo exibidos para usuários e clientes no modulo de chat. Para obter
mais informações sobre textos que podem ser alterados, por favor observe o
módulo de configuração (OTRSBusiness → Core::Chat).
        </para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::Active</term>
                <listitem>
                <para>
                    Controla-se ou não o recurso de chat ativado.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::ChatDirection::PublicToAgent</term>
                <listitem>
                <para>
                    Controla-se ou não os usuários capazes de iniciar o chat (por favor note que
a configuração frontend do módulo para usuários do chat frontend
<literal>PublicFrontend::Module###PublicChat</literal> também apresenta ser
ativada).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::ChatDirection::CustomerToAgent</term>
                <listitem>
                <para>
                    Controla-se ou não os usuários capazes de iniciar o chat (por favor note que
a configuração frontend do módulo para clientes do chat frontend em
<literal>CustomerFrontend::Module###CustomerChat</literal> também apresenta
ser ativada).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::ChatDirection::AgentToCustomer</term>
                <listitem>
                <para>
                    Controla-se ou não os agentes capazes de iniciar o chat diretamente com
clientes.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::ChatDirection::AgentToAgent</term>
                <listitem>
                <para>
                    Controla-se ou não os agentes capazes de iniciar o chat, um com os outros.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::PermissionGroup::ChatReceivingAgents,
ChatEngine::PermissionGroup::ChatNotificationAgents,
ChatEngine::PermissionGroup::ChatStartingAgents</term>
                <listitem>
                <para>
                    Definir os grupos para determinadas funções. Recebimentos: Os grupos podem
receber e aceitar solicitações no chat. Notificações: Os grupos podem
receber notificações sobre novas/solicitações de chat pendentes. Iniciando:
Os grupos estão autorizados para iniciar novos chats com todos .
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::DefaultAgentName</term>
                <listitem>
                <para>
                    Um nome padrão que deve ser exibido para os clientes e usuários em lugar do
nome verdadeiro do agente de chatting. Se estiver vazio ou desativado, o
verdadeiro nome do agente será mostrado.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::DefaultAgentNameNumbers</term>
                <listitem>
                <para>
                    Controla-se os números que não devem ser adicionados aos agentes, nome
padrão no caso de mais de um agente que está em um chat para permitir que os
clientes/usuários para distinguir entre os diferentes agentes ( por exemplo
" Agente de suporte 1 ", Agente de suporte 2", etc).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::PublicInterface::AllowChatChannels</term>
                <listitem>
                <para>
                    Define-se canal de chat, uma seleção ativa de usuários. Se definido como
"não", os usuários do chat vão para o canal padrão automaticamente
(ChatEngine::DefaultChatChannel).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::PublicInterface::AvailabilityCheck</term>
                <listitem>
                <para>
                    Define-se os canais de chat que devem ser selecionáveis pelo menos na
interface pública por um agente com<link
linkend="chat-permissions">permissões suficientes</link> está disponível
neste canal.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::CustomerInterface::AllowChatChannels</term>
                <listitem>
                <para>
                    Define-se canal de chat, uma seleção ativa de clientes. Se definido como
"não", os clientes do chat vão para o canal padrão automaticamente
(ChatEngine::DefaultChatChannel).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::CustomerInterface::AvailabilityCheck</term>
                <listitem>
                <para>
                    Define-se os canais de chat que devem ser selecionáveis pelo menos na
interface do cliente por uma agente <link
linkend="chat-permissions">permissão suficiente</link> está disponível neste
canal.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::CustomerThreshold</term>
                <listitem>
                <para>
                    Quantidade de minutos que precisam passar antes de um "agente não
disponível" esta mensagem sendo exibida para o cliente/usuário que começou a
solicitação do chat. A mensagem pode ser configurada usando
ChatEngine::Texts::CustomerFrontend::NoAgentsAvailable::NewTicket ou
ChatEngine::Texts::CustomerFrontend::NoAgentsAvailable::AddToExisiting
(interface do cliente) e
ChatEngine::Texts::PublicFrontend::NoAgentsAvailable (interface pública).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::AgentOnlineThreshold</term>
                <listitem>
                <para>
                    Se um agente não está ativo no OTRS dentro desse limiar, eles serão
automaticamente definidos para "indisponível para chat" (verificar <link
linkend="chat-setup-availability">"Agentes: configurar a
disponibilidade"</link>).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::DefaultChatChannel</term>
                <listitem>
                <para>
                    Nome do canal de chat padrão. Este canal não deve ser criado manualmente e
não pode ser excluída. este canal é tomado como alvo no canal de chat, em
caso de seleção de canal de chat está desativado para qualquer interface.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::ChatTTL</term>
                <listitem>
                <para>
                    Depois de muitas horas o chat deve ser fechado e excluído do banco de
dados. O chats fechados podem ainda ser visualizados e baixados pelos
clientes. Depois que o chat for excluído do banco de dados, deixará de ser
possível a visualização ou  download para o cliente.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::ChatDecayTime</term>
                <listitem>
                <para>
                    Depois de muitos dias os chats não fechados, devem ser excluídos do banco de
dados automaticamente, a fim de manter o banco de dados limpos. Por favor,
note que esta definição pode eventualmente excluir um chat que ainda está em
uso, se forem mais antigos, que a quantidade de dias configurado.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::ChatOrder</term>
                <listitem>
                <para>
                    Define-se os novos chats que devem ser anexado ou desanexado a lista ativa
dos chats dos chats widget ativos no gerenciador de chat.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </section>

    <section>
        <title>Setup</title>
        <para>
            A fim de ser capaz de criar o seu  primeiro chat, você precisa configurar
determinados instrumentos em sua instância no OTRS.
        </para>
        <section id="chat-permissions">
            <title>Administrar: Criar canais de chat e atribuir permissões</title>
            <para>
                Na área de administrador da OTRS, você encontrará uma nova entrada "Canal de
chat" (AdminChatChannel). Utilize esta tela para adicionar novos
canais. Você precisa atribuir um grupo de agentes já existentes, para cada
canal que você criar. Você pode utilizar as telas "Agentes &lt;-&gt; Grupos"
ou "Agentes &lt;-&gt; Funções" para atribuir permissões. Existem novas
permissões específicas de chat que são descritas abaixo.
            </para>

            <variablelist>
                <title>Chat com permissões disponíveis</title>
                <varlistentry>
                    <term>CHAT_OBSERVER</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Os usuários com este tipo de permissão serão capazes de observar os chats
neste canal após serem convidados. Eles não serão capazes de aceitar ou
observar os chats neste canal, cliente/usuário não será capaz de criar um
novo chat neste canal. Os observadores não podem  convidar ainda outros
agentes a um chat e observar atualmente.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>CHAT_PARTICIPANT</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Os usuários com este tipo de permissão será capaz de tomar parte de um chat,
mas só depois de  convidados. Depois estão no chat, eles podem alterar ou
descartar  o canal de chat etc.. Eles não serão capazes de aceitar um
cliente/usuário do chat na sua própria solicitação.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>CHAT_OWNER</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Os utilizadores com este tipo de permissão serão capazes de aceitar clientes
de chat/pedidos do público e fazer todos os tipos de observador e
participante de ações de um chat.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>

            <note>
                <para>
                    Para utilizar em geral o chat, os agentes precisam ainda ter pelo menos as
permissões dos grupos criados no
ChatEngine::PermissionGroup::ChatReceivingAgents e
ChatEngine::PermissionGroup::ChatStartingAgents.
                </para>
            </note>
        </section>
        <section>
            <title>Agentes: selecionar canais de chat ativos</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>Criando canais de chat preferidos</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatAgentPrefChatChannels.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Como um agente, você precisará selecionar os canais de chat que você deseja
está disponível. Os clientes serão capazes de criar uma solicitação de chat
em um determinado canal, ao menos que um agente com permissão do
proprietário escolher este canal em sua preferencias, definido como
disponível para o chat externo (Visualizar a seção seguinte).
            </para>
        </section>
        <section id="chat-setup-availability">
            <title>Agentes: configurar a disponibilidade</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>Configurando a disponibilidade do chat</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatAgentToggleAvailability.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Estar disponível para qualquer chat, você precisará utilizar um interruptor
de uma barra de ferramentas de chat. É um interruptor de três vias com estes
estados: indisponível para chat (círculo vazio), disponível para interno
(agente para agente) chats (círculo vazio com sinal), disponível para
interno e externo (cliente para agente, público para agente) chats(círculo
preenchido com sinal). Basta clicar o botão do pedido para alterar sua
disponibilidade.
            </para>
            <note>
                <para>
                    Sua disponibilidade será redefinida para "somente chat interno" cada vez que
você efetuar o login do OTRS novamente.
                </para>
            </note>
        </section>
    </section>

    <section>
        <title>Uso geral</title>
        <section>
            <title>O gerente do chat</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>Gerenciando o chat</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatManager.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                O gerenciador do chat é o ponto central do recurso do chat. Como um agente,
aqui você pode gerenciar seus chats, visualizar, aceitar solicitações em
aberto. O gerenciador do chat fornece uma lista de solicitações de clientes
do chat, usuários e outros agentes, bem como uma visualização geral de todos
os chats ativos. Abra o gerenciador de chat utilizando o "Chat" na navegação
principal do OTRS.
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Iniciando novos chats</title>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Agente para agente</emphasis></para>
                    <para>
                        Para iniciar um chat com outro agente, você pode usar o widget online do
painel. Os agentes que são capazes de utilizar o chat, terá um ícone com o
seu nome  no chat que você pode clicar. Uma vez clicando, o chat será aberto
de uma forma que você pode utilizar para inserir a sua primeira mensagem no
chat para este agente. Após o envio da  solicitação do chat para outro
agente, o mesmo pode visualizar o chat no gerenciador do chat.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Agente para o cliente</emphasis></para>
                    <para>
                        Para iniciar um chat com um cliente, você pode utilizar o centro de
informações de cliente widget, visualizando um determinado cliente. Os
clientes online terão um ícone no chat com o seu nome que você pode
clicar. Uma vez clicado, um chat será aberto que você pode utilizar para
inserir a sua primeira mensagem no chat para este cliente. Após a
solicitação do chat for enviada para o cliente, você pode assistir o chat,
do gerenciador de chat.
                    </para>
                    <para>
                        Outra possibilidade é criar uma chat a partir de um ticket de zoom. Se o
cliente usuário que está selecionado no ticket online atualmente, você será
capaz de utilizar o link e iniciar o chat (Observe a figura abaixo).
                    </para>
                    <para>
                        <figure>
                            <title>Inicializando um ticket do chat A2C </title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatTicketZoomStart.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Cliente para o agente</emphasis></para>
                    <para>
                        Os clientes não são capazes de iniciar diretamente um chat com um certo
agente, mas apenas para criar solicitações um chat genérico. Para isso, os
clientes podem utilizar os itens nos chats → Criar um novo chat a partir da
interface de cliente da navegação principal.
                    </para>
                    <para>
                        <figure>
                            <title>Iniciando um chat C2A </title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatCustomerNewRequest.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Público para o agente</emphasis></para>
                    <para>
                        Os utilitários da interface pública não são capazes também de iniciar
diretamente um chat com um certo agente, mas apenas a solicitação para criar
um chat genérico usando o módulo de chat público
(public.pl?Action=PublicChat). Se você gostaria de integrar o público no
módulo de chat no seu site,  você pode usar os parâmetros Islframe. O
cabeçalho e o rodapé será removida do OTRS
(public.pl?Action=PublicChat;IsIframe=1).
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section>
            <title>Negociar as solicitações no chat</title>
            <para>
                Se houver uma nova solicitação de chat em um dos canais que você ( Como um
agente) tem permissões que você receberá uma notificação do navegador que
permite que você encaminhe diretamente para o gerenciador de chat. Depois
que você abrir o gerenciador de chat, você pode visualizar a lista de todas
as solicitações em aberto (veja a figura abaixo).
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Abrir uma solicitação no chat</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatNewRequest.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Utilize o botão "Abrir o chat" e visualizar os detalhes a partir da lista do
pedido. clicando no botão abrirá uma sobreposição que fornece várias ações
sobre este pedido. Dado que você possui permissão suficiente, você pode
aceitar a solicitação ou mudar o canal para esta solicitação. mudar de canal
seguirá as mesmas regras, como a criação de nova solicitação: você só pode
mover a solicitação para um canal que tem agentes ativos.
            </para>
            <para>
                Mudando o canal de chat utilizado sem aceitar o pedido,  poderia ser enviado
os chats por exemplo para o departamento correto.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Abrir e especificar solicitação no chat</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatNewRequestDetail.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Nós pretendemos introduzir um chat, você pode utilizar o botão "Aceitar" a
partir da caixa de sobreposição de detalhes do chat. O chat será removido da
lista de solicitações, adicionando a sua lista ativa de chat e o
cliente/usuário receberá uma mensagem que você entrou no chat.
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>O Chat Widget</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>O chat widget</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatWidget.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                O chat widget é o componente principal que utilizará  com outras pessoas no
chatting. Ele Fornece um histórico de todas as mensagens no chat, bem como
uma lista  de ações possíveis (dependendo do nível da permissão).
            </para>
            <para>
                Para enviar mensagens, você pode utilizar o campo de texto do chat widget na
sua lista ativa no chat. Uma vez,  que você terminar de escrever sua
mensagem e apresentá-lo, clicando no ícone enviar, ao lado do campo de texto
ou utilizando o espaço e introduzindo (consecutivamente). Quando a mensagem
foi enviada, o cursor encaminha para o campo do texto, permite que continue
a  digitar facilmente.
            </para>
            <para>
                Você encontrará seguindo uma lista de possíveis ações no chat widget.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ação: Monitor &amp; fechado</emphasis></para>
                    <para>
                        A partir do chat widget que encabeça o lado superior, você pode fechar o
chat clicando no ícone "x". Clicando o ícone do círculo à direita, próximo
ao ícone de fechar, permite que você configure com um acompanhamento pessoal
ao chat, que é novamente um interruptor de três vias (sem monitorização =
círculo vazio, apenas o monitor de atividades do cliente = círculo vazio com
ícone tick, monitorar todas as ações = círculo preenchido com ícone
tick). Quando o monitoramento de um chat, irá mostrar as notificações do
navegador a cada uma nova ação neste chat.
                    </para>
                    <para>
                        A partir da plataforma, você também pode expandir a barra de ferramentas
avançada do chat, utilizando ícone de ação de triangulo. A barra de
ferramentas mostra também um lugar no canal de chat que tem você neste
chat. (por exemplo o proprietário).
                    </para>
                    <para>
                        <figure>
                            <title>Monitorar um chat</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatMonitorAndClose.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                    </para>
                    <para>
                        <figure>
                            <title>Ações avançadas do chat</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatAdvancedActions.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ação: Telefone e  ticket</emphasis></para>
                    <para>
                        Utilizando o "Telefone do ticket" link da barra de ferramenta avançada,
permite que você crie um telefone para o qual o ticket atual do chat será
anexado como um artigo. Depois que você criou com sucesso o ticket, o chat
será fechado automaticamente, .
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ação: anexar</emphasis></para>
                    <para>
                        Permite anexar esse chat como um artigo para um ticket selecionado. Depois
que o artigo foi criado, o chat ficará fechado automaticamente.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ação: convidar</emphasis></para>
                    <para>
                        Permite a você convidar outro agente para este chat. Você pode selecionar a
partir de uma lista de agentes que você deseja convidar. Uma que você
convidou o agente, um novo agente par agente da a solicitação de chat, que
será enviado para este  agente. Depois de ter aceitado a solicitação, um
chat interno é estabelecido entre você e o agente. Neste chat interno, o
agente convidado tem mais duas ações disponíveis na barra de ferramentas de
ações avançadas: <link linkend="chat-action-observer">"Observador"</link> e
<link linkend="chat-action-participant">"Participante"</link>.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ação: Mudança de canal</emphasis></para>
                    <para>
                        Utilizando este link, você pode alterar o canal para este chat. Para a
seleção do canal alvo se aplicam as mesmas regras para selecionar um canal
de chat inicialmente.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ação: Download</emphasis></para>
                    <para>
                        Permite o download do histórico completo como PDF desse chat.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ação: Nova janela</emphasis></para>
                    <para>
                        Este chat abe uma janela popup separada. Você pode usar esta janela da mesma
forma como no chat widget e tanto o widget e o popup pode ser usado ao mesmo
tempo.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem id="chat-action-observer">
                    <para><emphasis>Ação: Observador</emphasis></para>
                    <para>
                        Quando você foi convidado para um chat com outro agente, você pode decidir
se deseja participar no chat com um observador ou participante (dependendo o
seu nível de permissão). Uma vez que você clique na ação a partir de seu
barra de ferramenta, um novo chat widget será adicionado a lista de seus
chats ativos que é o chat para as quais você foi convidado. Se você
participar no chat como observador, você será capaz de ler o que os outros
estão contribuindo para o chat e você será invisível para os clientes e
outros usuários. Os agentes receberão ainda uma mensagem que você entrou no
chat como observador. Como observador, você tem a possibilidade de se tornar
um participante a qualquer momento, utilizando a ação de ferramenta avançada
em seu chat widget. (dependendo do nível de sua permissão).
                    </para>
                </listitem>
                <listitem id="chat-action-participant">
                    <para><emphasis>Ação: Participante</emphasis></para>
                    <para>
                        Se você deseja contribuir de alguma forma para o chat, para as quais você
foi convidado, você pode ingressar como participante. Os clientes/usuários e
os agentes receberão uma mensagem que você inseriu no chat. Como
participante, você pode se tornar um observador a qualquer momento
utilizando a ação de ferramentas avançadas em seu chat widget.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
    </section>

</section>
