<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="dynamicfield-contact-with-data">
    <title>O campo dinâmico"Contado com dados"</title>

    <para>
        Esse recurso permite adicionar os dados dos tickets com os contados.
    </para>

    <section>
        <title>Descrição</title>
        <section>
            <title>Definição dos dados e das fontes</title>
            <para>
                As fontes de dados para este recurso residem nos campos dinâmicos do novo
'contato com dado', isso significa que cada tipo de campo dinâmico, deste
tipo uma nova fonte de dados. O nome do campo dinâmico se tornará, o nome da
fonte de dados, ambos são os mesmos.
            </para>
            <para>
                Para cada fonte de dados (Campo dinâmico) uma lista de atributos do contato
pode ser definida (cada atributo pode conter somente um valor de texto). Os
atributos de contato pode ser definido como pesquisa obrigatória se
necessário. A ordem de classificação dos atributos podem ser definidos.
            </para>
            <para>
                Os atributos de contato para cada origem de dados podem conter qualquer
informação sobre o contato, conforme o necessário, tais como endereços
diferentes, telefone, aniversário, comida favorita, hobbies, etc.
            </para>
            <note>
                <para>
                    Os atributos 'Nome' e 'ValidID' é sempre obrigatória e eles não são
adicionados automaticamente, para cada nova fonte de dados, estes atributos
devem ser adicionados manualmente.
                </para>
                <para>
                    Dentro da definição da fonte de dados ( ou configuração do campo dinâmico)
devem estar representados pela chave 'Nome' e 'ValidID' respectivamente
enquanto os valores podem ser 'Nome' e 'Validade' por exemplo.
                </para>
            </note>
        </section>
        <section>
            <title>Gerenciamento de contato</title>
            <para>
                Depois de ter, pelo menos uma fonte de dados ( Contato com dados do campo
dinâmico) definindo, informações dos contatos que podem ser adicionados à
fonte para preenche-la.
            </para>
            <para>
                Além de o 'Nome' e a 'ValidID', cada fonte de dados pode conter informações
de contato diferentes, conforme definido pela fonte de dados (por exemplo
uma fonte de dados poderia ter um campo de E-mail enquanto outro pode conter
telefone e/ou campos móveis).
            </para>
            <para>
                O gerenciamento (adicionando ou atualizando) contatos para as fontes de
dados que é feito por uma tela especial, que pode ser chamada da forma de
menu de ticket (Editar contatos  com dados) na barra de navegação principal.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Adicionando os contatos dos tickets</title>
            <para>
                Para cada contato com os dados configurados no campo dinâmico, um contato é
criado especialmente para este campo dinâmico (ou fonte de dados) podem ser
escolhidas a partir de qualquer ticket ou criar ticket de tela de ação onde
a dinâmica foi arquivada na e configurada anteriormente.
            </para>
            <para>
                Os atributos do contato serão mostrados na tela de zoom do ticket.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Uso de pesquisa em contatos e estatísticas</title>
            <para>
                Os tickets podem ser encontrados na pesquisa e estatística através do
atributo 'Nome'.
            </para>
            <para>
                O 'Nome' pode ser retornado como valor de um campo.
            </para>
        </section>
    </section>

    <section>
        <title>Configuração</title>

        <variablelist>
            <title>Configuração do Sistema</title>
            <varlistentry>
                <term>AdminContactWithData::RunInitialWildcardSearch</term>
                <listitem>
                    <para>Grupo: OTRSBusiness, Subgroup: Frontend::Admin::AdminContactWithData</para>
                    <para>
                        Define se uma pesquisa deve ser executada quando o marcador inicialmente
chamar o gerenciamento de contatos.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>Frontend::Module###AdminContactWithData</term>
                <listitem>
                    <para>Grupo: OTRSBusiness, Subgroup: Frontend::Agent::ModuleRegistration</para>
                    <para>
                        Permite atribuir contato e as permissões  de gerenciamento de detalhas de
contato através da definição do grupo.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>

    </section>

    <section>
        <title>Aplicação</title>
        <para>
            Em uma aplicação exemplar de contatos com os seguintes dados:
        </para>
        <orderedlist>
            <listitem>
                <para>
                    Criar um novo tipo de campo dinâmico "Contato com dado".
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Definir os possíveis atributos do contato (valores possiveis). 'Nome' e
'ValidID' são necessários para qualquer contato com dados do campo dinâmico.
                </para>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>
                            Adicionar atributo 'Nome'  (Chave: Nome, Valor: 'Nome').
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Adicionar 'ValidID' atributo (Chave: ValidID, Valor: 'Validade').
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Adicionar qualquer outro atributo, como atributo de 'Telefone' (chave:
Telefone, valor: 'telefone').
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Adicionar a lista de chave atributos obrigatórios separados por vírgula
('Nome' e 'ValidID' não é necessário).
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Definir o atributo da lista da chave de ordem separada  por vírgula:
Nome,Telefone,ValidID.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Adicionar a lista da chave atributos de dados de pesquisa separado por
vírgula ('Nome'  não é necessário).
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Preencha a fonte de dados adicionando pelo menos um contato na fonte de
dados recém criado utilizando 'Tickets' → 'Editar contatos com dados' na
tela principal na barra de navegação..
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Adicionar o novo campo dinâmico para a configuração da tela onde deve ser
mostrado. Por exemplo no novo telefone na tela do ticket atualizando a
configuração SyConfig : Ticket::Frontend::AgentTicketPhone###DynamicField e
fazer o mesmo para Ticket::Frontend::AgentTicketZoom###DynamicField.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Encaminhe para o novo telefone na tela do ticket, e avisar que o novo campo
está lá. Adicionar todas as informações necessárias do ticket.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Selecione um contato existente usando o preenchimento automático e
escolhendo um contato.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    O contato e seus atributos serão mostrados no zoom da tela do ticket.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    É possível atualizar os atributos do contato, clicando em 'Editar dados do
contato'  que aparece no lado direito do título da caixa de dados do contato
(se o usuário atual é membro do grupos definidos no SysConfig setting
Frontend::Module###AdminDynamicFieldContactWithData).
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Se for necessário alterar o contato para este ticket, isso pode ser feito
através de qualquer outra ação do ticket onde o campo dinâmico estiver
configurado para exibir.
                </para>
            </listitem>
        </orderedlist>
    </section>



<!-- for internal use, don't generate
    <chapter>
        <title>Technical Implementation Details</title>
        <para>
            Via a new DynamicField admin module the configuration of contacts will be managed and stored in the DynamicField configuration.
        </para>
        <para>
            The configured contact are read from the DynamicField configuration via an admin module and changes are stored there as well.
        </para>
        <para>
            Within the ticket only the internal contact id as well as the content of the field 'Name' will be stored.
        </para>

        <para>
            Autocomplete functionality for setting the contact and display of contact attributes is provided by an output filter in order to prevent changes to framework files.
        </para>
    </chapter>
    -->
</section>
