<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="ticket-timeline-view">
    <title>Verificar o cronograma do ticket</title>

    <section>
        <title>Descrição</title>
        <para>
            O cronograma de visualizar o  ticket oferece uma visão cronológica de todas
as ações que aconteceu no ticket (Que inclui artigos, alteração de
proprietário, entradas de e-mail, etc.). Com o cronograma de visualizar o
ticket, os agentes são capazes de obter uma ótima contemplação de um ticket
em menos tempo.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Configuração</title>

        <variablelist>
            <title>Configuração do Sistema</title>
            <varlistentry>
                <term><literal>ChronicalViewEnabled</literal></term>
                <listitem>
                    <para>Group: <literal>OTRSBusiness</literal>, Subgroup:
<literal>Frontend::Agent</literal></para>
                    <para>
                        Controla-se ou não o ticket verificando se está ativada a cronologia da
chamada.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>

    </section>

    <section>
        <title>Aplicação</title>
        <para>
            <figure>
                <title>Alternar o ticket, verificando a cronologia do chamado</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/timeline-view/TimelineViewSwitch.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            To access the ticket timeline view, use the clock icon on the top right
corner of the article widget in the ticket zoom screen. You will be
redirected to the timeline view and this view will be kept as preference
until you change back to another view.
        </para>
        <para>
            No cronograma de exibição do ticket, você pode trabalhar no ticket como você
está habituado. Você pode monitorar o tempo de cada evento na escala,
passando o pequeno quadrado ao lado de cada evento com o cursor do
mouse. Você pode exibir o conteúdo completo de artigos, usando o ícone de
zoom na parte superior da caixa de certos artigos, onde você vai encontrar
todos os artigos comuns como ações a frente de resposta, split, etc.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Usando o ticket, verificando a cronologia do chamado</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/timeline-view/TimelineViewZoom.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </section>

</section>
