<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="chat">
    <title>A csevegés</title>

    <section>
        <title>Leírás</title>
        <para>
            Az <emphasis role="bold">OTRS Business Solution</emphasis>™ csevegés
funkciója csevegéseket tesz lehetővé az ügyintézők és az ügyfelek közt az
OTRS előtétprogram használatával. Miután engedélyezve lett, az ügyfelek
(vagy a nyilvános felhasználók) csevegéseket indíthatnak az ügyintézőkkel,
és fordítva. A befejezett csevegések archiválhatók, és hozzácsatolhatók a
jegyekhez, vagy az ügyintézők, az ügyfelek és a nyilvános felhasználók
letölthetik PDF-formátumban.
        </para>
        <para>
            Minden egyes csevegés hozzá van rendelve egy csevegőcsatornához. A csevegési
csatornák olyanok mint a csevegőszobák. Az egyes csevegőcsatornák hozzá
vannak rendelve egy bizonyos csoporthoz, amely a jogosultságokat szabályozza
a csatornánál. Ha a csevegés létrehozásakor nincs csevegőcsatorna
kiválasztva, akkor a csevegés egy alapértelmezett csatornában lesz
létrehozva (amely automatikusan létrejön, ha nem létezik).
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Beállítás</title>
        <para>
            A következő rendszerbeállítási konfigurációs lehetőségek fontosak ennél a
funkciónál. Felhívjuk a figyelmét, hogy meghatározhatja azon rögzített
szövegek listáját is, amelyek megjelenítésre kerülnek a nyilvános
felhasználóknak és az ügyfeleknek a csevegés modulban. További
információkért azzal kapcsolatban, hogy mely szövegeket lehet
megváltoztatni, nézze meg a modul beállításait (OTRSBusiness → Core::Chat).
        </para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::Active</term>
                <listitem>
                <para>
                    Azt szabályozza, hogy a csevegés funkció engedélyezve legyen-e vagy sem.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::ChatDirection::PublicToAgent</term>
                <listitem>
                <para>
                    Azt szabályozza, hogy a nyilvános felhasználóknak képesnek kell-e lenniük
csevegéseket indítani vagy sem (felhívjuk a figyelmét, hogy az előtétprogram
modul beállítását a nyilvános csevegés előtétprogramnál is engedélyezni kell
a <literal>PublicFrontend::Module###PublicChat</literal> beállításban).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::ChatDirection::CustomerToAgent</term>
                <listitem>
                <para>
                    Azt szabályozza, hogy az ügyfeleknek képesnek kell-e lenniük csevegéseket
indítani vagy sem (felhívjuk a figyelmét, hogy az előtétprogram-modul
beállítását az ügyfél csevegés előtétprogramnál is engedélyezni kell a
<literal>CustomerFrontend::Module###CustomerChat</literal> beállításban).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::ChatDirection::AgentToCustomer</term>
                <listitem>
                <para>
                    Azt szabályozza, hogy az ügyintézőknek képesnek kell-e lenniük csevegéseket
indítani közvetlenül az ügyfelekkel, vagy sem.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::ChatDirection::AgentToAgent</term>
                <listitem>
                <para>
                    Azt szabályozza, hogy az ügyintézőknek képesnek kell-e lenniük egymással
csevegni, vagy sem.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::PermissionGroup::ChatReceivingAgents,
ChatEngine::PermissionGroup::ChatNotificationAgents,
ChatEngine::PermissionGroup::ChatStartingAgents</term>
                <listitem>
                <para>
                    Csoportokat határoz meg bizonyos szolgáltatásokhoz. Fogadás: csoportok,
amelyek kaphatnak és fogadhatnak csevegéskéréseket. Értesítés: csoportok,
amelyek értesítéseket fogadhatnak az új vagy függőben lévő
csevegéskérésekről. Kezdés: csoportok, amelyeknek egyáltalán megengedett az
új csevegések indítása.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::DefaultAgentName</term>
                <listitem>
                <para>
                    Egy alapértelmezett név, amelyet az ügyfeleknek és a nyilvános
felhasználóknak kell megjeleníteni a csevegő ügyintézők valódi neve
helyett. Ha üres vagy le van tiltva, akkor a valódi ügyintézőnév lesz
megjelenítve.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::DefaultAgentNameNumbers</term>
                <listitem>
                <para>
                    Azt szabályozza, hogy kell-e számokat hozzáadni az ügyintézők
alapértelmezett nevéhez abban az esetben, ha egynél több ügyintéző van egy
csevegésben, hogy az ügyfelek vagy a nyilvános felhasználók képesek legyenek
különbséget tenni a különböző ügyintézők között (például „Támogató ügyintéző
1”, „Támogató ügyintéző 2”, stb.).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::PublicInterface::AllowChatChannels</term>
                <listitem>
                <para>
                    Meghatározza, hogy a csevegőcsatorna kiválasztását engedélyezni kell-e a
nyilvános felhasználóknak. Ha „nem” értékre van állítva, akkor a nyilvános
felhasználóktól érkező csevegések automatikusan az alapértelmezett
csatornába fognak menni (ChatEngine::DefaultChatChannel).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::PublicInterface::AvailabilityCheck</term>
                <listitem>
                <para>
                    Meghatározza, hogy a csevegőcsatornáknak csak a nyilvános felületen kell-e
kiválaszthatónak lenniük, ha elérhető legalább egy <link
linkend="chat-permissions">elegendő jogosultságokkal</link> rendelkező
ügyintéző a csatornán.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::CustomerInterface::AllowChatChannels</term>
                <listitem>
                <para>
                    Meghatározza, hogy a csevegőcsatorna kiválasztását engedélyezni kell-e az
ügyfél-felhasználóknak. Ha „nem” értékre van állítva, akkor az
ügyfél-felhasználóktól érkező csevegések automatikusan az alapértelmezett
csatornába fognak menni (ChatEngine::DefaultChatChannel).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::CustomerInterface::AvailabilityCheck</term>
                <listitem>
                <para>
                    Meghatározza, hogy a csevegőcsatornáknak csak az ügyfélfelületen kell-e
kiválaszthatónak lenniük, ha elérhető legalább egy <link
linkend="chat-permissions">elegendő jogosultságokkal</link> rendelkező
ügyintéző a csatornán.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::CustomerThreshold</term>
                <listitem>
                <para>
                    Azon percek száma, amelynek el kell telnie egy „nem érhető el ügyintéző”
üzenet megjelenítése előtt annak az ügyfél vagy nyilvános felhasználónak,
aki a csevegéskérést elindította. Az üzenet a következők használatával
állítható be:
ChatEngine::Texts::CustomerFrontend::NoAgentsAvailable::NewTicket vagy
ChatEngine::Texts::CustomerFrontend::NoAgentsAvailable::AddToExisiting
(ügyfélfelület) és ChatEngine::Texts::PublicFrontend::NoAgentsAvailable
(nyilvános felület).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::AgentOnlineThreshold</term>
                <listitem>
                <para>
                    Ha egy ügyintéző nem aktív az OTRS-ben ezen küszöbértéken belül, akkor
automatikusan „nem érhető el csevegéshez” állapotúra lesz állítva (lásd:
<link linkend="chat-setup-availability">„Ügyintézők: elérhetőség
beállítása”</link>).
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::DefaultChatChannel</term>
                <listitem>
                <para>
                    Az alapértelmezett csevegőcsatorna neve. Ezt a csatornát nem szabad kézzel
létrehozni, és nem lehet törölni. Ez a csatorna cél csevegőcsatornaként
szolgál abban az esetben, ha a csevegőcsatorna kiválasztása le van tiltva
valamelyik felületnél.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::ChatTTL</term>
                <listitem>
                <para>
                    Hány óra után kell egy bezárt csevegést törölni az adatbázisból. A bezárt
csevegéseket az ügyfelek továbbra is megtekinthetik és letölthetik. Miután
egy csevegés törölve lett az adatbázisból, többé nem lehetséges az
ügyfeleknek megtekinteni és letölteni azt.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::ChatDecayTime</term>
                <listitem>
                <para>
                    Hány nap után kell automatikusan törölni az adatbázisból a be nem zárt
csevegéseket annak érdekében, hogy az adatbázis tisztán legyen tartva. Vegye
figyelembe, hogy ez a beállítás valószínűleg csak azokat a csevegéseket
tudja törölni, amelyek még mindig használatban vannak, és ha régebbiek a
beállított napok számánál.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ChatEngine::ChatOrder</term>
                <listitem>
                <para>
                    Meghatározza, hogy az új csevegéseket az aktív csevegések listája elé vagy
mögé kell-e fűzni a csevegéskezelőben lévő aktív csevegések felületi elemen.
                </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </section>

    <section>
        <title>Beállítás</title>
        <para>
            Annak érdekében, hogy képes legyen létrehozni az első csevegését, bizonyos
dolgokat be kell állítania az OTRS példányában.
        </para>
        <section id="chat-permissions">
            <title>Adminisztrátor: csevegőcsatornák létrehozása és jogosultságok hozzárendelése</title>
            <para>
                Az OTRS-ben lévő adminisztrációs területen találni fog egy új
„Csevegőcsatorna” bejegyzést (AdminChatChannel). Használja ezt a képernyőt
az új csatornák hozzáadásához. Hozzá kell majd rendelnie egy meglévő
ügyintézői csoportot minden olyan csatornához, amelyet létre fog hozni. A
jogosultságok hozzárendeléséhez használhatja az „Ügyintézők &lt;-&gt;
Csoportok” vagy az „Ügyintézők &lt;-&gt; Szerepek” képernyőket. Olyan új, a
csevegéssel kapcsolatos jogosultságok találhatók, amelyek lent vannak
ismertetve.
            </para>

            <variablelist>
                <title>Elérhető csevegési jogosultságok</title>
                <varlistentry>
                    <term>CHAT_OBSERVER</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Az ilyen jogosultságtípussal rendelkező felhasználók csak a csevegések
megfigyelésére lesznek képesek ezen a csatornán, miután meghívták őket
ide. Maguktól nem lesznek képesek csevegések elfogadására vagy
megfigyelésére ezen a csatornán, és ha csak ők a jelenleg elérhető
ügyintézők ezen a csatornán, akkor az ügyfelek vagy a nyilvános felhasználók
nem lesznek képesek új csevegést létrehozni ezen a csatornán. A megfigyelők
még mindig meghívhatnak egyéb ügyintézőket egy olyan csevegésbe, amelyet
éppen megfigyelnek.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>CHAT_PARTICIPANT</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Az ilyen jogosultságtípussal rendelkező felhasználók képesek lesznek részt
venni egy csevegésben, de csak miután meghívták őket arra. Miután már a
csevegésben vannak, megváltoztathatják a csevegőcsatornát, eldobhatják a
csevegést, stb. Maguktól nem lesznek képesek ügyféltől vagy nyilvános
felhasználótól érkező csevegéskérések elfogadására.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>CHAT_OWNER</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Az ilyen jogosultságtípussal rendelkező felhasználók képesek lesznek
ügyféltől vagy nyilvános felhasználótól érkező csevegéskérések elfogadására,
és mindenféle megfigyelő vagy résztvevő műveletet megtehetnek egy
csevegésben.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>

            <note>
                <para>
                    Általánosan a csevegés használatához az ügyintézőknek még mindig legalább
csak olvasható jogosultságokkal kell rendelkezniük azokra a csoportokra,
amelyek a ChatEngine::PermissionGroup::ChatReceivingAgents és a
ChatEngine::PermissionGroup::ChatStartingAgents paraméterekben be vannak
állítva.
                </para>
            </note>
        </section>
        <section>
            <title>Ügyintézők: aktív csevegőcsatornák kiválasztása</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>Előnyben részesített csevegőcsatornák beállítása</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatAgentPrefChatChannels.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Ügyintézőként ki kell majd választania, hogy mely csevegőcsatornában
szeretne elérhető lenni. Az ügyfelek csak akkor lesznek képesek egy új
csevegéskérést létrehozni egy bizonyos csatornán, ha legalább egy tulajdonos
jogosultságokkal rendelkező ügyintéző kiválasztotta ezt a csatornát a
beállításaiban, és elérhetőként van beállítva a külső csevegésekhez (lásd a
következő szakaszt).
            </para>
        </section>
        <section id="chat-setup-availability">
            <title>Ügyintézők: elérhetőség beállítása</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>Csevegés elérhetőség beállítása</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatAgentToggleAvailability.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Hogy elérhető legyen minden csevegéshez, használnia kell majd a
csevegéseszköztár kapcsolóját. Ez egy háromállású kapcsoló a következő
állapotokkal: elérhetetlen a csevegésekhez (üres kör), elérhető belső
(ügyintéző-ügyintéző) csevegésekhez (üres kör egy pipával), elérhető belső
és külső (ügyfél-ügyintéző, nyilvános-ügyintéző) csevegésekhez (kitöltött
kör egy pipával). Egyszerűen kattintson rá az átváltáshoz azért, hogy
megváltoztassa az elérhetőségét.
            </para>
            <note>
                <para>
                    Az elérhetősége vissza lesz állítva „csak belső csevegések” értékre minden
egyes alkalommal, amikor ismét bejelentkezik az OTRS-be.
                </para>
            </note>
        </section>
    </section>

    <section>
        <title>Általános használat</title>
        <section>
            <title>A csevegéskezelő</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>A csevegéskezelő képernyő</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatManager.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                A csevegéskezelő a csevegés funkció középpontja. Ügyintézőként itt kezelheti
a csevegéseit, valamint láthatja és elfogadhatja a nyitott kéréseket. A
csevegéskezelő szolgáltatja a csevegéskérések listáját az ügyfelektől, a
nyilvános felhasználóktól és más ügyintézőktől, valamint egy áttekintőt az
összes aktív csevegésről. Nyissa meg a csevegéskezelőt az OTRS fő
navigációján lévő „Csevegés” használatával.
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Új csevegések indítása</title>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ügyintéző - ügyintéző</emphasis></para>
                    <para>
                        Egy másik ügyintézővel való csevegés indításához használhatja az elérhető
felhasználók felületi elemet a vezérlőpultról. Azoknak az ügyintézőknek,
akik képesek használni a csevegést, egy csevegés ikon lesz a nevük mellett,
amelyre rákattinthat. Miután rákattintott, egy csevegésűrlap fog megnyílni,
amelyet az ehhez az ügyintézőhöz intézendő első csevegőüzenet beírásához
használhat. Miután a csevegéskérés elküldésre került a másik ügyintézőnek, a
csevegést a csevegéskezelőben figyelheti.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ügyintéző - ügyfél</emphasis></para>
                    <para>
                        Egy ügyféllel való csevegés indításához használhatja az ügyfél-felhasználó
felületi elemet az ügyfélinformációs központból, amikor egy bizonyos
ügyfelet néz. Az elérhető ügyfeleknek egy csevegés ikon lesz a nevük
mellett, amelyre rákattinthat. Miután rákattintott, egy csevegésűrlap fog
megnyílni, amelyet az ehhez az ügyfél-felhasználóhoz intézendő első
csevegőüzenet beírásához használhat. Miután a csevegéskérés elküldésre
került az ügyfélnek, a csevegést a csevegéskezelőben figyelheti.
                    </para>
                    <para>
                        A másik lehetőség, hogy a jegynagyításból hoz létre egy csevegést. Ha az
ebben a jegyben kiválasztott ügyfél-felhasználó jelenleg elérhető, akkor
képes lesz a felhasználónevük melletti csevegésikon használatára az
ügyfélinformációs dobozban a jobb oldalsávban (lásd a lenti ábrát).
                    </para>
                    <para>
                        <figure>
                            <title>Ügyintéző-ügyfél csevegés indítása a jegynagyításból</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatTicketZoomStart.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                    </para>
                    <para>
                        Továbbá képes lesz az ügyfél-felhasználókkal történő csevegés indítására a
neveik melletti csevegésikonra kattintva a vezérlőpulton lévő elérhető
felhasználók felületi elemben.
                    </para>
                    <para>
                        <figure>
                            <title>Ügyintéző-ügyfél csevegés indítása a vezérlőpultról</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatStartWidget.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Ügyfél - ügyintéző</emphasis></para>
                    <para>
                        Az ügyfelek nem képesek csevegést indítani közvetlenül egy bizonyos
ügyintézővel, hanem csak általános csevegéskéréseket hozhatnak létre. Ennek
elvégzéséhez az ügyfelek a Csevegések → Új csevegés létrehozása elemet
használhatják az ügyfélfelület fő navigációjáról.
                    </para>
                    <para>
                        <figure>
                            <title>Ügyfél-ügyintéző csevegés indítása</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatCustomerNewRequest.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Nyilvános felhasználó - ügyintéző</emphasis></para>
                    <para>
                        A nyilvános felület felhasználói sem képesek csevegést indítani egy bizonyos
ügyintézővel, hanem csak általános csevegéskéréseket hozhatnak létre a
nyilvános csevegés modul használatával (public.pl?Action=PublicChat). Ha be
szeretné építeni a nyilvános csevegés modult a saját weboldalába, akkor az
IsIframe paramétert használhatja. Az OTRS fejléc és lábléc ekkor el lesz
távolítva a nézetből (public.pl?Action=PublicChat;IsIframe=1).
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section>
            <title>Csevegéskérések kezelése</title>
            <para>
                Ha új csevegéskérés van azon csatornák egyikén, amelynél (ügyintézőként)
jogosultságokkal rendelkezik, akkor egy böngészőértesítést fog kapni, amely
lehetővé teszi, hogy közvetlenül a csevegéskezelőhöz menjen. Miután
megnyitotta a csevegéskezelőt, megnézheti az összes típusú nyitott kérések
listáját (lásd a lenti ábrát).
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Egy nyitott csevegéskérés</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatNewRequest.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Használja a „csevegés megnyitása” gombot a listából a kérés részleteinek
megtekintéséhez. A gombra kattintva meg fog nyílni egy rátét, amely számos
műveletet biztosít ezzel a kéréssel kapcsolatban. Tegyük fel, hogy elegendő
jogosultsága van, elfogadhatja a kérést, vagy megváltoztathatja a csatornát
ennél a kérésnél. A csatorna megváltoztatása ugyanazokat a szabályokat fogja
követni mint az új kérés létrehozása: csak olyan csatornába helyezheti át a
kérést, amelyben aktív ügyintézők vannak.
            </para>
            <para>
                A csevegőcsatorna megváltoztatása a kérés elfogadása nélkül például arra
használható, hogy a helyes részleghez kézbesítse a csevegéseket.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Nyitott csevegéskérés részletei</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatNewRequestDetail.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                If you want to enter a chat, you can use the <emphasis>Accept</emphasis>
button from the chat detail overlay box. The chat will then be removed from
the list of requests, added to the list of your active chats and the
customer/public user will receive a message that you've entered the chat.
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>A csevegés felületi elem</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>A csevegés felületi elem</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatWidget.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                A csevegés felületi elem az a fő összetevő, amelyet más emberekkel való
csevegéskor látni fog. A csevegésben lévő összes üzenet előzményét, valamint
a lehetséges műveletek listáját szolgáltatja (a jogosultsági szintjétől
függően).
            </para>
            <para>
                Üzenetek küldéséhez használhatja a csevegés felületi elemen lévő szövegmezőt
az aktív csevegések listájában. Miután elkészült az üzenet begépelésével,
küldje el azt vagy a szövegmező melletti küldés ikonra kattintva, vagy a
tabulátor és enter billentyűk használatával (egymás után). Amikor az üzenet
elküldésre került, a kurzor vissza fog ugrani a szövegmezőbe, hogy
egyszerűen lehetővé tegye a gépelés folytatását.
            </para>
            <para>
                Az alábbiakban a csevegés felületi elemen lévő lehetséges műveletek listáját
fogja megtalálni.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Művelet: megfigyelés és bezárás</emphasis></para>
                    <para>
                        A csevegés felületi elem jobb felső sarkából zárhatja be a csevegést az „x”
ikonra kattintva. Közvetlenül a bezárás ikon mellett lévő kör ikonra
kattintva lehetősége lesz egy személyes megfigyelés beállítására ennél a
csevegésnél, amely ismét egy háromállású kapcsoló (nincs megfigyelés = üres
kör, csak az ügyféltevékenységek megfigyelése = üres kör egy pipával, minden
művelet megfigyelése = kitöltött kör egy pipával). Egy csevegés
megfigyelésekor böngészőértesítések fognak megjelenni minden alkalommal,
amikor új művelet történik abban a csevegésben.
                    </para>
                    <para>
                        A fejlécről is kinyithatja a speciális csevegésműveletek eszköztárát ehhez a
csevegéshez a háromszög ikon használatával. Az eszköztár azt a csatornát is
megjeleníti, amelyben ez a csevegés folyik, illetve hogy milyen szerepe van
ebben a csevegésben (például tulajdonos).
                    </para>
                    <para>
                        <figure>
                            <title>Egy csevegés megfigyelése</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatMonitorAndClose.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                    </para>
                    <para>
                        <figure>
                            <title>Speciális csevegésműveletek</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatAdvancedActions.png" scalefit="1"
width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Művelet: telefonos jegy</emphasis></para>
                    <para>
                        A „Telefonos jegy” hivatkozás használata a speciális eszköztárból lehetővé
teszi egy olyan telefonos jegy létrehozását, amelyhez a jelenlegi csevegés
hozzá lesz fűzve egy bejegyzésként. Miután sikeresen létrehozta a jegyet, a
csevegés automatikusan be lesz zárva.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Művelet: hozzáfűzés</emphasis></para>
                    <para>
                        Lehetővé teszi ennek a csevegésnek a hozzáfűzését bejegyzésként egy
kiválasztott jegyhez. Miután a bejegyzés létrejött, a csevegés automatikusan
be lesz zárva.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Művelet: meghívás</emphasis></para>
                    <para>
                        Lehetővé teszi egy másik ügyintéző meghívást ebbe a csevegésbe. Az elérhető
ügyintézők listájáról választhatja ki, hogy kit szeretne meghívni. Amikor
meghívta az ügyintézőt, egy új ügyintéző-ügyintéző csevegéskérés lesz
elküldve annak az ügyintézőnek. Miután elfogadta a kérést, egy új belső
csevegés lesz létrehozva ön és a meghívott ügyintéző között. Ebben a belső
csevegésben a meghívott ügyintézőnek további két művelet lesz elérhető a
speciális műveletek eszköztárán: <link
linkend="chat-action-observer">„Megfigyelés”</link> és <link
linkend="chat-action-participant">„Részvétel”</link>.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Művelet: csatornaváltoztatás</emphasis></para>
                    <para>
                        A hivatkozás használatával megváltoztathatja a csatornát ennél a
csevegésnél. A célcsatorna kiválasztásánál ugyanazok a szabályok
alkalmazhatók mint az eredetileg kiválasztott csevegőcsatornánál.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Művelet: letöltés</emphasis></para>
                    <para>
                        Lehetővé teszi a csevegés teljes előzményeinek letöltését PDF-ként.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para><emphasis>Művelet: új ablak</emphasis></para>
                    <para>
                        Megnyitja ezt a csevegést egy különálló felugró ablakban. Ezt az ablakot
ugyanolyan módon használhatja mint a csevegés felületi elemet, és mind a
felületi elem, mind a felugró ablak egyszerre használható.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem id="chat-action-observer">
                    <para><emphasis>Művelet: megfigyelés</emphasis></para>
                    <para>
                        Amikor egy másik ügyintéző meghívta önt egy csevegésbe, akkor eldöntheti,
hogy megfigyelőként vagy résztvevőként szeretne csatlakozni a csevegéshez (a
jogosultsági szintjétől függően). Miután rákattint az eszköztárról elérhető
műveletre, egy új csevegés felületi elem lesz hozzáadva az aktív
csevegéseinek listájához, amely az a csevegés, amelybe meghívták. Ha
megfigyelőként csatlakozik egy csevegéshez, akkor csak olvasni lesz képes
azokat, amikkel a többiek hozzájárulnak a csevegéshez, valamint láthatatlan
lesz az ügyfeleknek vagy a nyilvános felhasználóknak. Az ügyintézők mégis
fogadhatnak majd olyan üzenetet, hogy megfigyelőként csatlakozott a
csevegéshez. Megfigyelőként lehetősége van bármikor résztvevővé válni a
csevegés felületi elemen lévő speciális művelet eszköztár használatával (a
jogosultsági szintjétől függően).
                    </para>
                </listitem>
                <listitem id="chat-action-participant">
                    <para><emphasis>Művelet: részvétel</emphasis></para>
                    <para>
                        Ha szeretne valamivel hozzájárulni a csevegéshez, amelybe meghívták, akkor
csatlakozhat résztvevőként. Az ügyfelek, a nyilvános felhasználók és az
ügyintézők egy üzenetet fognak kapni, hogy belépett a
csevegésbe. Résztvevőként lehetősége van bármikor megfigyelővé válni a
csevegés felületi elemen lévő speciális művelet eszköztár használatával.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>User availability</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>A csevegés felületi elem</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/chat/ChatWidget.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Every chat participant has colored icon (circle) before his/her name in the
<emphasis>Chat widget</emphasis> header, which represents participant
availability.  Icon color represents participant state as follows:
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            <inlinemediaobject>
<imageobject > <imagedata fileref="screenshots/chat/ChatOnline.png"
contentdepth="5%"/> </imageobject></inlinemediaobject> <emphasis>Active</emphasis> -
participant is active (available and online).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <inlinemediaobject>
<imageobject > <imagedata fileref="screenshots/chat/ChatAway.png"
contentdepth="5%"/> </imageobject></inlinemediaobject> <emphasis>Away</emphasis> -
participant is away (available, but there was no request sent to the server
from this user for some time - default 5 minutes, see
ChatEngine::AgentOnlineThreshold).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <inlinemediaobject>
<imageobject > <imagedata fileref="screenshots/chat/ChatInactive.png"
contentdepth="5%"/> </imageobject></inlinemediaobject> <emphasis>Inactive</emphasis>
- participant is inactive (chat request is not accepted yet or participant
left the chat).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <inlinemediaobject>
<imageobject > <imagedata fileref="screenshots/chat/ChatUnavailable.png"
contentdepth="5%"/> </imageobject></inlinemediaobject>
<emphasis>Unavailable</emphasis> - participant is unavailable (set via
<emphasis>Availability</emphasis> button).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <inlinemediaobject>
<imageobject > <imagedata fileref="screenshots/chat/ChatOffline.png"
contentdepth="5%"/> </imageobject></inlinemediaobject> <emphasis>Offline</emphasis>
- participant has logout or session has expired.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
        </section>
    </section>

</section>
