<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="chat">
    <title>A csevegés</title>

    <section>
        <title>Leírás</title>
        <para>
            Az <emphasis role="bold">OTRS Business Solution</emphasis>™ csevegés
funkciója csevegéseket tesz lehetővé az ügyintézők és az ügyfelek közt az
OTRS előtétprogram használatával. Miután engedélyezve lett, az ügyfelek
(vagy a nyilvános felhasználók) csevegéseket indíthatnak az ügyintézőkkel,
és fordítva. A befejezett csevegések archiválhatók, és hozzácsatolhatók a
jegyekhez.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Beállítás</title>
        <para>
            A következő beállítási lehetőségek fontosak ennél a funkciónál. Felhívjuk a
figyelmét, hogy meghatározhatja azon rögzített szövegek listáját is, amelyek
megjelenítésre kerülnek a nyilvános felhasználóknak és az ügyfeleknek a
csevegés modulban. További információkért azzal kapcsolatban, hogy mely
szövegeket lehet megváltoztatni, nézze meg a modul beállításait
(OTRSBusiness &gt; Core::Chat).
        </para>
        <section>
            <title><literal>ChatEngine::Active</literal></title>
            <para>Csoport: OTRSBusiness, alcsoport: Core::Chat</para>
            <para>
                Azt szabályozza, hogy a csevegés funkció engedélyezve legyen-e vagy sem.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title><literal>ChatEngine::ChatDirection::PublicToAgent</literal></title>
            <para> Csoport: OTRSBusiness, alcsoport: Core::Chat</para>
            <para>
                Azt szabályozza, hogy a nyilvános felhasználóknak képesnek kell-e lenniük
csevegéseket indítani vagy sem (felhívjuk a figyelmét, hogy az előtétprogram
modul beállítását a nyilvános csevegés előtétprogramnál is engedélyezni kell
a <literal>PublicFrontend::Module###PublicChat</literal> beállításban).
            </para>
        </section>
        <section>
            <title><literal>ChatEngine::ChatDirection::CustomerToAgent</literal></title>
            <para> Csoport: OTRSBusiness, alcsoport: Core::Chat</para>
            <para>
                Azt szabályozza, hogy az ügyfeleknek képesnek kell-e lenniük csevegéseket
indítani vagy sem (felhívjuk a figyelmét, hogy az előtétprogram modul
beállítását az ügyfél csevegés előtétprogramnál is engedélyezni kell a
<literal>CustomerFrontend::Module###CustomerChat</literal> beállításban).
            </para>
        </section>
        <section>
            <title><literal>ChatEngine::ChatDirection::AgentToCustomer</literal></title>
            <para> Csoport: OTRSBusiness, alcsoport: Core::Chat</para>
            <para>
                Azt szabályozza, hogy az ügyintézőknek képesnek kell-e lenniük csevegéseket
indítani közvetlenül az ügyfelekkel, vagy sem.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title><literal>ChatEngine::ChatDirection::AgentToAgent</literal></title>
            <para> Csoport: OTRSBusiness, alcsoport: Core::Chat</para>
            <para>
                Azt szabályozza, hogy az ügyintézőknek képesnek kell-e lenniük egymással
csevegni, vagy sem.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title><literal>ChatEngine::PermissionGroup::ChatReceivingAgents,
ChatEngine::PermissionGroup::ChatNotificationAgents,
ChatEngine::PermissionGroup::ChatStartingAgents</literal></title>
            <para> Csoport: OTRSBusiness, alcsoport: Core::Chat</para>
            <para>
                Csoportokat határoz meg bizonyos szolgáltatásokhoz. Fogadás: csoportok,
amelyek kaphatnak és fogadhatnak csevegéskéréseket. Értesítés: csoportok,
amelyek értesítéseket fogadhatnak az új vagy függőben lévő
csevegéskérésekről. Kezdés: csoportok, amelyeknek egyáltalán megengedett az
új csevegések indítása.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title><literal>ChatEngine::DefaultAgentName</literal></title>
            <para> Csoport: OTRSBusiness, alcsoport: Core::Chat</para>
            <para>
                Egy alapértelmezett név, amelyet az ügyfeleknek és a nyilvános
felhasználóknak kell megjeleníteni a csevegő ügyintézők valódi neve
helyett. Ha üres vagy le van tiltva, akkor a valódi ügyintézőnév lesz
megjelenítve.
            </para>
        </section>
    </section>

    <section>
        <title>Használat</title>
        <section>
            <title>A csevegéskezelő</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>A csevegéskezelő képernyő</title>
<screenshot>
<graphic scale="40" fileref="screenshots/chat/ChatManager.jpeg"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                A csevegéskezelő a csevegés funkció középpontja. Ügyintézőként itt kezelheti
a csevegéseit, láthatja és elfogadhatja a nyitott kéréseket, és
megváltoztathatja az elérhetőségi állapotát. A csevegéskezelő szolgáltatja a
csevegéskérések listáját az ügyfelektől, a nyilvános felhasználóktól és más
ügyintézőktől, valamint egy áttekintőt az összes aktív csevegésről. Nyissa
meg a csevegéskezelőt az OTRS fő navigációján lévő „Csevegés” használatával.
            </para>
            <para>
                Beállíthatja az általános elérhetőségét a csevegésnél a csevegéskezelő bal
oldalsávján lévő jelölőnégyzet használatával. Miután le lett tiltva, többé
nem fog értesülni a bejövő csevegéskérésekről.
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>A csevegés felületi elem használata</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>A csevegés felületi elem</title>
<screenshot>
<graphic scale="40" fileref="screenshots/chat/ChatWidget.png"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Üzenetek küldéséhez használhatja a csevegés felületi elemen lévő szövegmezőt
az aktív csevegések listájában. Miután elkészült az üzenet begépelésével,
küldje el azt vagy a szövegmező melletti küldés ikonra kattintva, vagy a
tabulátor és enter billentyűk használatával (egymás után). Amikor az üzenet
elküldésre került, a kurzor vissza fog ugrani a szövegmezőbe, hogy
egyszerűen lehetővé tegye a gépelés folytatását.
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Új csevegések indítása és foglalkozás a csevegéskérésekkel</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>Csevegés indítása</title>
<screenshot>
<graphic scale="40"
fileref="screenshots/chat/ChatStartWidget.png"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Ügyintézőként több módja is létezik egy csevegés indításának. Mindenek előtt
használhatja az elérhető felhasználók felületi elemet a vezérlőpulton az
olyan ügyintézőkkel vagy ügyfelekkel történő csevegéshez, akik jelenleg be
vannak jelentkezve az OTRS-be. Egyszerűen kattintson az ügyintéző vagy
ügyfél neve mögötti kicsi csevegés ikonra. Egy kis rátét ablak fog
megjelenni, és lehetővé teszi az első csevegés üzenet beírását, amelyet a
másik felhasználónak szeretne küldeni. Azután az új csevegés hozzáadásra
kerül a csevegéskezelőhöz.
            </para>
            <para>
                Használhatja a jegynagyítást is egy csevegés indításához egy bizonyos
ügyféllel. Az oldalsávon találni fog egy csevegés hivatkozást az ügyfél
információs felületi elemén.
            </para>
            <para>
                Ha új csevegéskérések érkeznek, és be van jelentkezve az OTRS-be, akkor egy
csevegés ikon fogja értesíteni a képernyő tetején lévő eszköztáron. Az ikon
arról is tartalmaz információkat, hogy pillanatnyilag hány nyitott
csevegéskérés érhető el. Egyszerűen kattintson az ikonra a csevegéskezelő
megnyitásához. Kapni fog egy böngésző értesítést is (felugró ablak) az új
csevegéskérések esetén.
            </para>
            <para>
                A szükséges jogosultságokkal rendelkező összes ügyintéző képes lesz
foglalkozni a nyitott csevegéskérésekkel. Egy kérést egyszerre csak egy
ügyintéző fogadhat el, amely azt jelenti, hogy a kérés el fog tűnni a többi
ügyintéző listáiból, miután azt egy ügyintéző elfogadta. Miután elfogadták,
az újonnan létrejött csevegés hozzá lesz fűzve az aktív csevegések
listájához annál az ügyintézőnél, aki azt elfogadta. A csevegésben lévő
többi felhasználó egy értesítést fog látni arról a felhasználóról, aki éppen
belépett a csevegésbe.
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Csevegések befejezése és archiválása</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>A csevegés műveletek</title>
<screenshot>
<graphic scale="40" fileref="screenshots/chat/ChatIcons.png"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Ügyintézőként számos lehetősége van egy csevegés befejezésére. Mindenek
előtt egyszerűen eldobhatja a csevegést a csevegés felületi elem jobb felső
sarkában lévő „X” ikon használatával a csevegéskezelőben. A csevegés ezután
egyszerűen be lesz zárva archiválás nélkül. A csevegésen lévő többi
felhasználó egy olyan üzenetet fog látni, amely azt mondja, hogy a csevegés
befejeződött.
            </para>
            <para>
                Hozzáfűzheti a csevegést egy meglévő jegyhez is. Kattintson a csevegés
felületi elem jobb felső sarkában lévő „+” ikonra a csevegéskezelőben. Egy
új ablak fog megnyílni, amely lehetővé teszi egy olyan jegy kiválasztását,
amelyhez a csevegést hozzá kell fűzni.
            </para>
            <para>
                Ha nincsen semmilyen alkalmas jegye, amelyhez a csevegést hozzá lehetne
fűzni, akkor létrehozhat egy újat is a csevegés felületi elem jobb felső
sarkában lévő telefon ikon használatával a csevegéskezelőben.
            </para>
        </section>
    </section>

</section>
