<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="dynamicfield-contact-with-data">
    <title>A <emphasis>partneradatok</emphasis> dinamikus mező</title>

    <para>
        Ez a funkció lehetővé teszi a partneradatok hozzáadását a jegyekhez.
    </para>

    <section>
        <title>Leírás</title>
        <section>
            <title>Adatforrások meghatározása</title>
            <para>
                Az adatforrások ennél a funkciónál az új <emphasis>partneradatok</emphasis>
típus dinamikus mezőivel együtt tartózkodik, amely azt jelenti, hogy ennek a
típusnak minden dinamikus mezője egy új adatforrás. A dinamikus mező neve
lesz az adatforrás neve, mivel mindketten ugyanazok.
            </para>
            <para>
                Minden egyes adatforrásnál (dinamikus mezőnél) meghatározható a partner
attribútumainak listája (az egyes attribútumok csak egy szövegalapú értéket
tartalmazhatnak). A partner attribútumai beállíthatók kötelezőként és
kereshetőként, ha szükséges. Az attribútumok rendezési sorrendje is
meghatározható.
            </para>
            <para>
                A partner attribútumai az egyes adatforrásoknál szükség szerint bármilyen
információt tartalmazhatnak a partnerről, mint például különböző címek,
telefon, születésnap, évfordulók, kedvenc étel, szabadidős tevékenység, stb.
            </para>
            <note>
                <para>
                    A <literal>Name</literal> és <literal>ValidID</literal> attribútumok mindig
kötelezők, és nincsenek automatikusan hozzáadva, így minden egyes új
adatforrásnál ezeket az attribútumokat kézzel kell hozzáadni.
                </para>
                <para>
                    Az adatforrás meghatározásán belül (vagy a dinamikus mező beállításaiban)
ezeket a <literal>Name</literal> és <literal>ValidID</literal> kulcsokkal
kell feltüntetni, míg az értékek <emphasis>Név</emphasis> és
<emphasis>Érvényesség</emphasis> lehetnek például.
                </para>
            </note>
        </section>
        <section>
            <title>Partnerkezelés</title>
            <para>
                Miután rendelkezik legalább egy meghatározott adatforrással (partneradatok
dinamikus mező), a partnerek információi hozzáadhatók a forráshoz a
kitöltésükhöz.
            </para>
            <para>
                Eltekintve a <literal>Name</literal> és a <literal>ValidID</literal>
kulcsoktól, az egyes adatforrások különböző partnerinformációkat
tartalmazhatnak, ahogy az adatforrás meghatározza (például egy adatforrásnak
lehet e-mail mezője, míg egy egy másik tartalmazhat telefon és/vagy
mobiltelefon mezőket).
            </para>
            <para>
                A partner kezelése (hozzáadás vagy frissítés) az adatforrásoknál egy
speciális képernyővel végezhető el, amelyet a jegymenüből lehet meghívni
(<emphasis>Partneradatok szerkesztése</emphasis>) a fő navigációs sávon.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Partnerek hozzáadása a jegyekhez</title>
            <para>
                Minden egyes beállított partneradatok dinamikus mezőnél a kifejezetten ehhez
a dinamikus mezőhöz (vagy adatforráshoz) létrehozott partner bármely olyan
jegylétrehozás vagy jegyművelet képernyőről kiválasztható, ahol a dinamikus
mező előzőleg be lett állítva.
            </para>
            <para>
                A partner attribútumai láthatóak lesznek a jegynagyítás képernyőn.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Partnerek használata a keresésben és a statisztikákban</title>
            <para>
                A jegyek a kötelező <literal>Name</literal> attribútumon keresztül
találhatók meg a keresésben és a statisztikákban.
            </para>
            <para>
                A <literal>Name</literal> visszaadható egy mezőértékként is.
            </para>
        </section>
    </section>

    <section>
        <title>Beállítás</title>

        <variablelist>
            <title>Rendszerbeállítások</title>
            <varlistentry>
                <term><literal>AdminContactWithData::RunInitialWildcardSearch</literal></term>
                <listitem>
                    <para>Csoport: <literal>OTRSBusiness</literal>, alcsoport:
<literal>Frontend::Admin::AdminContactWithData</literal></para>
                    <para>
                        Meghatározza, hogy egy helykitöltővel rendelkező keresést végre kell-e
hajtani a partnerkezelés kezdeti meghívásakor.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term><literal>Frontend::Module###AdminContactWithData</literal></term>
                <listitem>
                    <para>Csoport: <literal>OTRSBusiness</literal>, alcsoport:
<literal>Frontend::Agent::ModuleRegistration</literal></para>
                    <para>
                        Lehetővé tesz a partner és a partnerrészlet kezelési jogosultságok
felosztását csoportmeghatározáson keresztül.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>

    </section>

    <section>
        <title>Használat</title>
        <para>
            A partneradatok egy példaszerű használata a következőképpen lehet:
        </para>
        <orderedlist>
            <listitem>
                <para>
                    Hozzon létre egy új <emphasis>partneradatok</emphasis> típusú dinamikus
mezőt.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Állítsa be a lehetséges partner attribútumokat (lehetséges értékeket). A
<literal>Name</literal> és a <literal>ValidID</literal> kötelezők minden
partneradatok dinamikus mezőnél.
                </para>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>
                            Adja hozzá a <literal>Name</literal> attribútumot (kulcs:
<literal>Name</literal>, érték: <emphasis>Név</emphasis>).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Adja hozzá a <literal>ValidID</literal> attribútumot (kulcs:
<literal>ValidID</literal>, érték: <emphasis>Érvényesség</emphasis>).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Adjon hozzá bármilyen egyéb attribútumot, mint például a
<literal>Telephone</literal> attribútum (kulcs:
<literal>Telephone</literal>, érték: <emphasis>Telefon</emphasis>).
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Adja hozzá a kötelező attribútumkulcsok listáját vesszővel elválasztva (a
<literal>Name</literal> és a <literal>ValidID</literal> nem szükséges).
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Állítsa be az attribútumkulcsok sorrendjének listáját vesszővel elválasztva,
úgymint: <literal>Name,Telephone,ValidID</literal>.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Adja hozzá a kereshető attribútumkulcsok listáját vesszővel elválasztva (a
<literal>Name</literal> nem szükséges).
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Töltse fel az adatforrást legalább egy partner hozzáadásával az újonnan
létrehozott adatforrásban a <emphasis>Jegyek → Partneradatok
szerkesztése</emphasis> képernyő használatával a fő navigációs sávról.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Adja hozzá az új dinamikus mezőt azon képernyők beállításaihoz, ahol azt meg
kell jeleníteni. Például az <emphasis>Új telefonos jegy</emphasis> képernyőn
a <literal>Ticket::Frontend::AgentTicketPhone###DynamicField</literal>
rendszerbeállítás frissítésével, és ugyanezt elvégezve a
<literal>Ticket::Frontend::AgentTicketZoom###DynamicField</literal>
rendszerbeállításnál.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Menjen az <emphasis>Új telefonos jegy</emphasis> képernyőre, és figyelje
meg, hogy az új mező ott van-e. Adja hozzá a jegyhez szükséges összes
információt.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Jelöljön ki egy meglévő partnert az automatikus kiegészítés használatával,
és válasszon ki egy partnert.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    A hozzárendelt partner és annak attribútumai láthatóak lesznek a
jegynagyítás képernyőn.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Lehetőség van a partner attribútumainak frissítésére a
<emphasis>Partneradatok szerkesztése</emphasis> gombra kattintva, amely a
partneradat doboz címének jobb oldalán jelenik meg (ha a jelenlegi
felhasználó a
<literal>Frontend::Module###AdminDynamicFieldContactWithData</literal>
rendszerbeállításban meghatározott csoportok tagja).
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Ha a partner megváltoztatása szükséges ennél a jegynél, akkor az bármely
olyan egyéb jegyműveleten keresztül elvégezhető, ahol a dinamikus mező be
van állítva a megjelenítéshez.
                </para>
            </listitem>
        </orderedlist>
    </section>



<!-- for internal use, don't generate
    <chapter>
        <title>Technical Implementation Details</title>
        <para>
            Via a new DynamicField admin module the configuration of contacts will be managed and stored in the DynamicField configuration.
        </para>
        <para>
            The configured contact are read from the DynamicField configuration via an admin module and changes are stored there as well.
        </para>
        <para>
            Within the ticket only the internal contact id as well as the content of the field 'Name' will be stored.
        </para>

        <para>
            Autocomplete functionality for setting the contact and display of contact attributes is provided by an output filter in order to prevent changes to framework files.
        </para>
    </chapter>
    -->
</section>
