<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="dynamicfield-contact-with-data">
    <title>The Dynamic Field "Contact with Data"</title>

    <para>
        Ez a funkció lehetővé teszi partnerek hozzáadását adatokkal a jegyekhez.
    </para>

    <section>
        <title>Leírás</title>
        <section>
            <title>Definition of Data Sources</title>
            <para>
                Az adatforrások ennél a funkciónál az új „Partner adatokkal” típus dinamikus
mezőivel együtt tartózkodik, amely azt jelenti, hogy ennek a típusnak minden
dinamikus mezője egy új adatforrás. A dinamikus mező neve lesz az adatforrás
neve, mivel mindketten ugyanazok.
            </para>
            <para>
                Minden egyes adatforrásnál (dinamikus mezőnél) meghatározható a partner
attribútumainak listája (az egyes attribútumok csak egy szövegalapú értéket
tartalmazhatnak). A partner attribútumai beállíthatók kötelezőként és
kereshetőként, ha szükséges. Az attribútumok rendezési sorrendje is
meghatározható.
            </para>
            <para>
                A partner attribútumai az egyes adatforrásoknál szükség szerint bármilyen
információt tartalmazhatnak a partnerről, mint például különböző címek,
telefon, születésnap, évfordulók, kedvenc étel, szabadidős tevékenység, stb.
            </para>
            <note>
                <para>
                    A „Name” és „ValidID” attribútumok mindig kötelezők, és nincsenek
automatikusan hozzáadva, így minden egyes új adatforrásnál ezeket az
attribútumokat kézzel kell hozzáadni.
                </para>
                <para>
                    Az adatforrás meghatározásán belül (vagy a dinamikus mező beállításaiban)
ezeket a „Name” és „ValidID” kulcsokkal kell feltüntetni, míg az értékek
„Név” és „Érvényesség” lehetnek például.
                </para>
            </note>
        </section>
        <section>
            <title>Contact Management</title>
            <para>
                Miután rendelkezik legalább egy meghatározott adatforrással (partner
adatokkal dinamikus mező), a partnerek információi hozzáadhatók a forráshoz
a kitöltésükhöz.
            </para>
            <para>
                Eltekintve a „Name” és a „ValidID” kulcsoktól, az egyes adatforrások
különböző partnerinformációkat tartalmazhatnak, ahogy az adatforrás
meghatározza (például egy adatforrásnak lehet e-mail mezője, míg egy egy
másik tartalmazhat telefon és/vagy mobiltelefon mezőket).
            </para>
            <para>
                A partner kezelése (hozzáadás vagy frissítés) az adatforrásoknál egy
speciális képernyővel végezhető el, amelyet a jegymenüből lehet meghívni
(Partnerek adatokkal szerkesztése) a fő navigációs sávon.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Adding Contacts to Tickets</title>
            <para>
                Minden egyes beállított partner adatokkal dinamikus mezőnél a kifejezetten
ehhez a dinamikus mezőhöz (vagy adatforráshoz) létrehozott partner bármely
olyan jegylétrehozás vagy jegyművelet képernyőről kiválasztható, ahol a
dinamikus mező előzőleg be lett állítva.
            </para>
            <para>
                A partner attribútumai láthatóak lesznek a jegynagyítás képernyőn.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Usage of Contacts in Search and Statistics</title>
            <para>
                A jegyek a kötelező „Name” attribútumon keresztül találhatók meg a
keresésben és a statisztikákban.
            </para>
            <para>
                A „Name” visszaadható egy mezőértékként is.
            </para>
        </section>
    </section>

    <section>
        <title>Beállítás</title>

        <variablelist>
            <title>Rendszerbeállítások</title>
            <varlistentry>
                <term>AdminContactWithData::RunInitialWildcardSearch</term>
                <listitem>
                    <para>Csoport: OTRSBusiness, alcsoport: Frontend::Admin::AdminContactWithData</para>
                    <para>
                        Meghatározza, hogy egy helykitöltővel rendelkező keresést végre kell-e
hajtani a partnerkezelés kezdeti meghívásakor.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>Frontend::Module###AdminContactWithData</term>
                <listitem>
                    <para>Csoport: OTRSBusiness, alcsoport: Frontend::Agent::ModuleRegistration</para>
                    <para>
                        Lehetővé tesz a partner és a partnerrészlet kezelési jogosultságok
felosztását csoportmeghatározáson keresztül.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>

    </section>

    <section>
        <title>Használat</title>
        <para>
            Az adatokkal rendelkező partnerek egy példaszerű használata a
következőképpen lehet:
        </para>
        <orderedlist>
            <listitem>
                <para>
                    Hozzon létre egy új „Partner adatokkal” típusú dinamikus mezőt.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Állítsa be a lehetséges partner attribútumokat (lehetséges értékeket). A
„Name” és a „ValidID” kötelezők minden partner adatokkal dinamikus mezőnél.
                </para>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>
                            Adja hozzá a „Name” attribútumot (kulcs: Name, érték: „Név”).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Adja hozzá a „ValidID” attribútumot (kulcs: ValidID, érték: „Érvényesség”).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Adjon hozzá bármilyen egyéb attribútumot, mint például a „Telephone”
attribútum (kulcs: Telephone, érték: „Telefon”).
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Adja hozzá a kötelező attribútumkulcsok listáját vesszővel elválasztva (a
„Name” és a „ValidID” nem szükséges).
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Állítsa be az attribútumkulcsok sorrendjének listáját vesszővel elválasztva,
úgymint: Name,Telephone,ValidID.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Adja hozzá a kereshető attribútumkulcsok listáját vesszővel elválasztva (a
„Name” nem szükséges).
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Populate the data source by adding at least one contact in the newly created
data source by using 'Tickets' → 'Edit contacts with data' screen from the
main navigation bar.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Adja hozzá az új dinamikus mezőt azon képernyők beállításaihoz, ahol azt meg
kell jeleníteni. Például az új telefonos jegy képernyőn a
Ticket::Frontend::AgentTicketPhone###DynamicField rendszerbeállítás
frissítésével, és ugyanezt elvégezve a
Ticket::Frontend::AgentTicketZoom###DynamicField rendszerbeállításnál.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Menjen az új telefonos jegy képernyőre, és figyelje meg, hogy az új mező ott
van-e. Adja hozzá a jegyhez szükséges összes információt.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Jelöljön ki egy meglévő partnert az automatikus kiegészítés használatával,
és válasszon ki egy partnert.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    A hozzárendelt partner és annak attribútumai láthatóak lesznek a
jegynagyítás képernyőn.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Lehetőség van a partner attribútumainak frissítésére a „Partneradatok
szerkesztése” gombra kattintva, amely a partneradat doboz címének jobb
oldalán jelenik meg (ha a jelenlegi felhasználó a
Frontend::Module###AdminDynamicFieldContactWithData rendszerbeállításban
meghatározott csoportok tagja).
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Ha a partner megváltoztatása szükséges ennél a jegynél, akkor az bármely
olyan egyéb jegyműveleten keresztül elvégezhető, ahol a dinamikus mező be
van állítva a megjelenítéshez.
                </para>
            </listitem>
        </orderedlist>
    </section>



<!-- for internal use, don't generate
    <chapter>
        <title>Technical Implementation Details</title>
        <para>
            Via a new DynamicField admin module the configuration of contacts will be managed and stored in the DynamicField configuration.
        </para>
        <para>
            The configured contact are read from the DynamicField configuration via an admin module and changes are stored there as well.
        </para>
        <para>
            Within the ticket only the internal contact id as well as the content of the field 'Name' will be stored.
        </para>

        <para>
            Autocomplete functionality for setting the contact and display of contact attributes is provided by an output filter in order to prevent changes to framework files.
        </para>
    </chapter>
    -->
</section>
