<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="dynamicfield-database">
    <title>Az „adatbázis” dinamikus mező</title>

    <para>
        Ez a funkció egy „adatbázis” típusú dinamikus mezőt valósít meg.
    </para>

    <section>
        <title>Leírás</title>
        <para>
            Ez a funkció egy olyan általános dinamikus mezőtípust valósít meg, amely
lehetőséget nyújt adatok begyűjtésére külső adatbázisokból. Az ilyen
csatlakoztatott adathalmazok további maszkok használatával kereshetők és
szűrhetők.
        </para>
        <para>
            A megtalált és megjelölt összefüggő adathalmazok elmenthetők bizonyos
jegyekhez a dinamikus mezőn keresztül.
        </para>
        <para>
            Az „adatbázis” dinamikus mezők ugyanolyan módon hozhatók létre, mint ahogy
az alapértelmezett dinamikus mezők létrejönnek.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Beállítás</title>
        <para>
            A beállítási lehetőségek következő listája használható ennél a funkciónál.
        </para>
        <section>
            <title>Egy „adatbázis” dinamikus mező hozzáadása</title>
            <para>
                Ez a funkció egy beállítási felületet valósít meg az „adatbázis” típusú
dinamikus mezők létrehozásához.
            </para>
            <para>
                Az „adatbázis” dinamikus mezők ugyanolyan módon hozhatók létre, mint ahogy
az alapértelmezett dinamikus mezők létrejönnek. Ehhez váltson át az
Adminisztráció → Jegybeállítások → Dinamikus mezők nézetre. Ezen a maszkon
választhatja ki az „adatbázis” mezőt a jegy lenyíló dobozából a bal
oldalon. Jelenleg nem lehetséges az „adatbázis” dinamikus mező használata a
bejegyzés környezetben.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Az „Általános - Név” beállítás:
                    </para>
                    <para>
                        Az „adatbázis” típusú dinamikus mezők egyedi nevet igényelnek, mint ahogy a
többi dinamikus mező is. Ez a név csak alfanumerikus értékeket
tartalmazhat. Ez a név lesz használva a mező belső kezelésénél, de nem lesz
megjelenítve.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Az „Általános - Címke” beállítás:
                    </para>
                    <para>
                        A címke egyénileg állítható be, és tartalmazhat üres karaktereket,
szóközöket, stb. A mező címkéjeként lesz használva a különböző nézetekben.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Az „Általános - Mezősorrend” beállítás:
                    </para>
                    <para>
                        A mezősorrend lehetővé teszi az adminisztrátoroknak a létrehozott dinamikus
mezők sorrendjének megváltoztatását. Ha ezt a beállítást megváltoztatják,
akkor az általános mezősorrend hozzá lesz igazítva, és az egyéb dinamikus
mezők át lesznek helyezve egy pozícióval vissza.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Az „Általános - Érvényes” beállítás:
                    </para>
                    <para>
                        A dinamikus mezőnek a beállított OTRS „nézetekben” való használatához
érvényesre kell állítani azt. Ha a mező „érvénytelen” értékre van állítva,
akkor el fog tűnni az összes beállított nézetből, de nem fog adat elveszni.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section>
            <title>A külső adatforrás beállítása</title>
            <para>
                Mielőtt egy külső adatbázis kereshető lenne, és a találatok elmenthetők
lennének a jegyeknél a dinamikus mezőn keresztül, a hitelesítési adatokat el
kell tárolni a dinamikus mező beállításaiban. <figure>
                    <title>A dinamikus mező adatbázis adminisztrációs képernyője</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/dynamicfield-database/AdminOverview.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Típus: a kívánt adatbázis típusa választható ki itt. A mező az
alapértelmezett OTRS adatbázistípusokat támogatja: MySQL, Oracle, PostgreSQL
vagy MSSQL.
            </para>

            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        SID: ez a beállítás csak Oracle kapcsolatoknál érhető el, és automatikusan
megjelenik vagy rejtett lesz. Ezen beállításon belül kell megadnia az Oracle
kapcsolat SID-ját.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Illesztőprogram: ez a beállítás csak ODBC kapcsolatoknál érhető el, és
automatikusan megjelenik vagy rejtett lesz. Ezen beállításon belül kell
megadnia a gazdarendszeren korábban beállított ODBC-illesztőprogramot a
kívánt MSSQL adatbázishoz történő csatlakozáshoz.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Kiszolgáló: az adatbázis gép (gépnév vagy IP-cím).
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Port: az adatbázis-kiszolgáló portja.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Adatbázis: a DBMS kívánt céladatbázisát határozza meg. Ez az adatbázis lesz
használva a lekérdezésekhez.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Tábla / nézet: ez a tábla vagy nézet lesz használva a lekérdezésekhez.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Felhasználó: a felhasználónév az adatbázis-kapcsolathoz.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Jelszó: a felhasználó jelszava az adatbázis-kapcsolathoz.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Azonosító: ez a választódoboz automatikusan ki lesz töltve a „Lehetséges
értékek (leírás lent)” mezőn keresztül. Ez a mező jeleníti meg azt az
értéket, amely a dinamikus mezőben lesz eltárolva.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Többválasztós: ha ez a mező ki van jelölve, akkor lehetséges lesz egynél
több érték eltárolása a dinamikus mezőhöz. Azok az értékek vesszővel
elválasztva lesznek eltárolva.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Gyorsítótár TTL: ez az érték határozza meg másodpercben az adatbázis
gyorsítótárának érvényességi időtartamát. Az adatbázishoz intézett azonos
lekérdezések a gyorsítótárból (helyi fájlrendszerről) lesznek megválaszolva
ezen időtartamon belül ahelyett, hogy ismét az adatbázist kérdezné.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Keresési előtag: ez az érték lesz elhelyezve minden keresési kifejezés elé
az automatikus kiegészítés használata közben az adatbázisban történő
kereséshez. A helyettesítő karakterek is támogatva vannak. A keresési előtag
figyelmen kívül lesz hagyva a részletes keresés közben, de még mindig
lehetséges a helyettesítő karakterek használata azokban a maszkokban.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Keresési utótag: ez az érték lesz elhelyezve minden keresési kifejezés
végére az automatikus kiegészítés használata közben az adatbázisban történő
kereséshez. A helyettesítő karakterek is támogatva vannak. A keresési utótag
figyelmen kívül lesz hagyva a részletes keresés közben, de még mindig
lehetséges a helyettesítő karakterek használata azokban a maszkokban.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Találatkorlát: a beírt egész érték határozza meg a megengedett találatok
legnagyobb mennyiségét az adatbázisban történő keresés közben. Ez magában
foglalja az automatikus kiegészítéses keresést, valamint a részletes
keresést is.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Kis- és nagybetű: ha ez a mező ki van jelölve, akkor a kis- és nagybetűk
megkülönböztetése hatással lesz a keresésekre.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Lehetséges értékek: mint azt már elmagyaráztuk, a lehetséges értékek
automatikusan ki fogják tölteni az azonosító mezőt, amely azt az értéket
határozza meg, amely a dinamikus mezőben eltárolásra kerül. Annyi lehetséges
érték hozható létre, amennyi csak szükséges (vagy legalább annyi, ahány
táblaoszloppal az adatbázis rendelkezik). A lehetséges értékek határozzák
meg azon adatbázis oszlopokat, amelyben keresni kell. Lehetőség van
beállítani az oszlopnevet, egy leírást (címkét), amellyel a mezőnek
rendelkeznie kell, a szükséges adattípust, és hogy a mezőnek keresési vagy
listamezőnek kell-e lennie.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Név: annak az adatbázisoszlopnak a pontos neve, amelyet kérni fognak az
adatbázis-lekérdezéseken keresztül.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Leírás: annak a mezőnek a címkéje, amely a részletes keresésnél lesz
megjelenítve.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Adattípus: az adattípus, amely a dinamikus mezőben kerül
eltárolásra. Lehetséges értékek: TEXT, INTEGER vagy DATE.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Szűrő: a szűrő mezővel lehetséges egy jegyattribútum vagy egy dinamikus mező
kiválasztása szűrőként a kapcsolódó oszlophoz. Ha a dinamikus mező egy vele
kapcsolatban álló jegyhez vagy kötve, akkor az attribútumok lesznek
használva a szűrőmechanizmushoz, egyébként a szűrők figyelmen kívül lesznek
hagyva. Ha szűrő lesz beállítva egy táblaoszlophoz, akkor csak a keresési
kifejezésre illeszkedő keresési eredmények és pontosan a beállított
oszlophoz kapcsolódó jegyattribútumok lesznek megjelenítve.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Keresési mező: azt jelzi, hogy egy mezőnek benne kell-e lennie a keresési
kérésekben.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Listamező: azt jelzi, hogy egy mezőt meg kell-e jeleníteni a találatokban.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section>
            <title>Képernyő beállítások</title>
            <para>
                Az „adatbázis” típusú dinamikus mezőket az egyéb típusú dinamikus mezőkhöz
hasonlóan be kell kapcsolni számos olyan maszknál, amelyben azokat meg kell
jeleníteni.
            </para>
            <para>
                Ez az Adminisztráció → Rendszer adminisztráció → Rendszerbeállítások
hivatkozáson keresztül végezhető el, amelyben a „Ticket” beállítást kell
kiválasztani a bal oldalon.
            </para>
            <para>
                Minden felületi területnél (előtétprogramnál), amelyen az „adatbázis” típusú
dinamikus mezőt meg kell jeleníteni, az adminisztrátornak be kell állítania
azt az igényei kielégítéséhez. Példák:
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            A Frontend::Agent::Ticket::ViewZoom a jegynagyítás nézethez.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            A Frontend::Agent::Ticket::ViewPhoneNew az új telefonos jegyekhez.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            A Frontend::Agent::Ticket::ViewEmailNew az új e-mail jegyekhez.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ezen nézetbeállítások mindegyikében van egy
„Ticket::Frontend::AgentTicket*###DynamicField” elnevezésű bejegyzés. Ez a
beállítás határozza meg, hogy mely dinamikus mezőket kell megjeleníteni
ebben a nézetben. Egy dinamikus mező hozzáadásához a mező belső nevét kell
kitölteni a „Kulcs” mezőben. Az „Érték” mező a 0 (kikapcsolva), az 1
(bekapcsolva) és a 2 (bekapcsolva és kötelező) értékeket veheti fel.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Történeti adatok tárolása</title>
            <para>
                Ez a funkció a történeti adatok tárolásának funkcionalitását nyújtja. Ennek
működéséhez szükséges a rendszerbeállítási lehetőségek bekapcsolása és
beállítása, amint a következő képernyőképen látható: <figure>
                    <title>Dinamikus mező adatbázis - történeti adatok beállításai</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/dynamicfield-database/SysConfigStoreHistoricalData.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                A „SourceDynamicField” beállítási lehetőségben annak a már létrehozott
dinamikus (adatbázis) mezőnévnek a kitöltése szükséges, amely a történeti
adatok begyűjtéséhez lesz használva. A kapcsolódó „TargetDynamicField”
beállításban a „Kulcs” mezőket azon csatlakoztatott külső adatbázis
táblaoszlopaival kell kitölteni, amely ki lesz olvasva. Minden egyes
oszlopnál a vele kapcsolatban lévő cél dinamikus mezőt be kell állítani a
„tartalom” mezőben. Az összegyűjtött adatok ezekben a dinamikus mezőkben
lesznek elmentve.
            </para>
            <para>
                Ha a beállítás készen van és aktív, akkor a beállított mezők ki lesznek
olvasva a külső adatbázisból, mivel a forrásmező egy új értéket kap a
beállított maszkokon keresztül. Az adatok a tárolt azonosítójuk szerint
lesznek keresve egy eseménymodulon keresztül, és a megtalált értékek a cél
dinamikus mezőkben lesznek eltárolva.
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Rendszerbeállítások beállításai</title>

            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>AutoComplete::Agent###DynamicFieldDatabaseSearch</term>
                    <listitem>
                        <para>Csoport: Framework, alcsoport: Frontend::Agent</para>
                        <para>
                            Meghatározza a beállítási lehetőségeket az automatikus kiegészítés
funkcióhoz.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>Ticket::EventModulePost###950-StoreHistoricalData</term>
                    <listitem>
                        <para>Csoport: Ticket, alcsoport: Core::Ticket</para>
                        <para>
                            Frissíti a dinamikus mezőket, ha a beállítottak frissítve lesznek.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>DynamicFieldDatabase::StoreHistoricalData###1-SourceDynamicField1</term>
                    <listitem>
                        <para>Csoport: OTRSBusiness, alcsoport: Core</para>
                        <para>
                            Meghatározza a forrás dinamikus mezőt a történeti adatok tárolásához.
                        </para>
                        </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>DynamicFieldDatabase::StoreHistoricalData###2-TargetDynamicFields1</term>
                    <listitem>
                        <para>Csoport: OTRSBusiness, alcsoport: Core</para>
                        <para>
                            Meghatározza a cél dinamikus mezőket a történeti adatok tárolásához.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>DynamicFieldDatabase::StoreHistoricalData###3-SourceDynamicField2</term>
                    <listitem>
                        <para>Csoport: OTRSBusiness, alcsoport: Core</para>
                        <para>
                            Meghatározza a forrás dinamikus mezőt a történeti adatok tárolásához.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>DynamicFieldDatabase::StoreHistoricalData###4-TargetDynamicFields2</term>
                    <listitem>
                        <para>Csoport: OTRSBusiness, alcsoport: Core</para>
                        <para>
                            Meghatározza a cél dinamikus mezőket a történeti adatok tárolásához.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </section>
    </section>




    <!-- ******** -->
<!-- 3. Usage -->
<!-- ******** -->
<section>
        <title>Használat</title>
        <para>
            A dinamikus mező adatbázis egy példaszerű használata a következőképpen
lehet:
        </para>

        <section>
            <title>Adathalmazok keresése és mentése - automatikus kiegészítés</title>
            <para>
                Miután a létrehozott dinamikus mezők be lettek kapcsolva a jól ismert
maszkokban (úgymint ViewPhoneNew, ViewEmailNew), egy új szövegmező jelenik
meg azzal a névvel, amelyet a dinamikus mező a beállításokban kapott. Ebben
a mezőben lehetséges keresési kifejezések bevitele, és ebből adódóan egy
keresés végrehajtása az összes beállított adatbázismezőn. Egyébként
kattintson a „Részletes keresés” hivatkozásra, és indítson egy részletes
keresést, amelyben közvetlenül ki vannak választva azok a mezők, amelyben
keresni kell. <figure>
                    <title>Dinamikus mező adatbázis - tesztmező</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/dynamicfield-database/SearchFieldEmpty.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Mivel keresési kifejezések lettek begépelve a szövegmezőbe, egy
adatbázis-keresés lesz elindítva a beállított oszlopokon, és az eredmény egy
automatikus kiegészítésen keresztül lesz megjelenítve a szövegmező
alatt. Minél pontosabb a kereséséi kifejezés, annál pontosabb lesz az
eredmény is (kevesebb találati bejegyzés). <figure>
                    <title>Dinamikus mező adatbázis - automatikus kiegészítés funkció</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/dynamicfield-database/SearchFieldAutoCompletion.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Ha a kívánt érték megjelenik a találatokban, akkor az kiválasztható egy
egérkattintással vagy a billentyűzeten keresztül, és ebből adódóan
hozzáadódik a dinamikus mező találataihoz. <figure>
                    <title>Dinamikus mező adatbázis - kiválasztott elemek</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/dynamicfield-database/SearchFieldSelected.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                A „Részletek” hivatkozáson keresztül egy felugró képernyő érhető el, amely
részletes információkat nyújt a teljes találati sorról. Ezek az információk
a sor fejléceit és adatait tartalmazzák. Az információk arra használhatók,
hogy áttekintést adjanak a többi (nem beállított) oszlopról, vagy adatok
összehasonlításához használhatók.
            </para>
            <para>
                A hozzáadott találati bejegyzések eltávolíthatók a mínusz gombbal.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Adathalmazok keresése és mentése - részletes keresés</title>
            <para>
                A „Részletes keresés” hivatkozás egy új kizárólagos párbeszédablakot nyit
meg egy új adatbázis-keresés indításához. Ezen a maszkon lehetőség van a
mezők kiválasztására a kifejezetten azokban való kereséshez. <figure>
                    <title>Dinamikus mező adatbázis - részletes keresés</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/dynamicfield-database/DetailedSearchMask.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Alapértelmezetten az első elérhető mező be van kapcsolva, de lehetőség van
az elérhető mezők eltávolítására vagy továbbiak hozzáadására. Csak a
bekapcsolt és kitöltött mezők vannak figyelembe véve a keresésnél. A
helyettesítő karakterek („*”) minden egyedülálló mezőben megengedettek.
            </para>
            <para>
                Az adatbázis-keresés a „Keresés indítása” gombbal kerül végrehajtásra, és az
eredmények táblázatos megjelenítésűek lesznek. Ha a keresés sikeres volt,
akkor az eredmények fel lesznek sorolva, és a bejegyzések egyike
kiválasztható egy egérkattintással. Azután az érték hozzá lesz adva az
elmentett értékek listájához. <figure>
                    <title>Dinamikus mező adatbázis - részletes keresési eredmény</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/dynamicfield-database/DetailedSearchResult.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Az automatikus kiegészítés vagy a részletes keresés használatától
függetlenül minden egyes találat csak egyszer választható ki. Ha egy
ügyintéző többször próbál meg kiválasztani egy értéket, akkor egy ezzel
kapcsolatos figyelmeztető üzenet jelenik meg.
            </para>
        </section>
    </section>







<!-- ********************************** -->
<!-- 4. Technical Implementation Detail -->
<!-- ********************************** -->
<!-- for internal use, don't generate
    <chapter>
        <title>Technical Implementation Details</title>
        <para>
            File: Kernel/Modules/AdminDynamicFieldDatabase.pm
            Modification: The module file for the administration interface of the dynamic field.
        </para>
        <para>
            File: Kernel/Modules/AgentDynamicFieldDatabaseDetailedSearch.pm
            Modification: The module file for the detailed search.
        </para>
        <para>
            File: Kernel/Modules/AgentDynamicFieldDatabaseSearch.pm
            Modification: The module file for the AJAX-Requests of the autocompletion.
        </para>
        <para>
            File: Kernel/Output/HTML/Standard/AdminDynamicFieldDatabase.tt
            Modification: The template file for the administration interface of the dynamic field.
        </para>
        <para>
            File: Kernel/Output/HTML/Standard/AgentDynamicFieldDatabaseDetailedSearch.tt
            Modification: The template file for the detailed search.
        </para>
        <para>
            File: Kernel/System/DynamicField/Driver/BaseDatabase.pm
            Modification: The driver module for the dynamic field.
        </para>
        <para>
            File: Kernel/System/DynamicField/Driver/Database.pm
            Modification: The main module of the dynamic field.
        </para>
        <para>
            File: Kernel/System/Database.pm
            Modification: The backend module for the database queries.
        </para>
        <para>
            File: var/httpd/htdocs/js/Core.Agent.Admin.DynamicFieldDatabase.js
            Modification: Specific JavaScript for the dynamic fields.
        </para>
        <para>
            File: var/httpd/htdocs/js/Core.Agent.DynamicFieldDatabaseSearch.js
            Modification: Specific JavaScript for the search queries and their processing.
        </para>
        <para>
            File: var/httpd/htdocs/skins/Agent/default/css/DynamicFieldDatabase.css
            Modification: Design modifications for the search result illustration.
        </para>
    </chapter>
    -->
</section>
