<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="sms-notifications-and-notification-web-view">
    <title>SMS értesítések és az értesítési webnézet</title>

    <section>
        <title>Leírás</title>
        <para>
            Az <emphasis role="bold">OTRS Business Solution</emphasis>™ két új
értesítési szolgáltatással érkezik: SMS értesítések és az értesítési
webnézet. Technikailag mindkettő a meglévő e-mailes módszeren kívüli
értesítési módszer, és minden értesítéshez bekapcsolhatók (például „Új jegy
jegyzet értesítés” vagy „Jegylétrehozás értesítés”) az
AdminNotificationEvent képernyőn.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>SMS értesítések beállítása</title>
        <note>
            <para>
                Before taking advantage of SMS notification transport method, you must first
<link linkend="sms-cloud-service-activate">activate the SMS cloud
service</link>.
            </para>
        </note>
        <para>
            In order to use SMS as a way of notification for admins and customers, you
have to buy an SMS unit package.  Please get in touch with sales@otrs.com on
this matter. Once you've bought a package, you will be able to look up your
current contingent of remaining SMS units on the admin screen for the SMS
cloud service (AdminCloudServiceSMS).
        </para>
        <para>
            Hogy elérhetővé tegye az SMS-t az értesítésekhez, engedélyeznie kell azt a
választása szerinti értesítésekhez az AdminNotificationEvent képernyőn. A
meglévő „e-mail” értesítési módszeren kívül engedélyezheti az SMS
értesítéseket a jelölőnégyzet bejelölésével, amint a lenti képernyőképen
látható.
        </para>
        <note>
            <para>
                Legyen óvatos a „Küldés alapértelmezetten” jelölőnégyzet használatával az
SMS értesítéseknél. Ennek a jelölőnégyzetnek az engedélyezése azt fogja
okozni, hogy az értesítés ki lesz küldve SMS-ben az összes olyan
ügyintézőnek, akiknél a beállított mezőben egy telefonszám van eltárolva. Ez
az elérhető SMS egységek nagy használatát okozhatja!
            </para>
        </note>
        <para>
            On this screen, you can also add more generic phone numbers (e.g. for
archiving purposes) which will receive all of the relevant notifications
(besides the addressed agents). Please note that all of these recipients
will be treated as customers (regarding article creation.).
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>SMS értesítések engedélyezése</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/notifications/sms-notification-transport.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Ha úgy állított be egy értesítést, hogy látható legyen az ügyintéző
beállításaiban, akkor az ügyintézők most már képesek lesznek maguktól kézzel
engedélyezni vagy letiltani az SMS értesítéseket ennél az értesítésnél.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Ügyintéző beállítások SMS értesítés beállításai</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/notifications/sms-notification-agent-preferences.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            SMS notification text will be constructed on fly by combining both Subject
and Text fields of the corresponding language. You can of course use
supported OTRS tags in these fields, and additionally URLs can be shortened
by activating URL shortening option in cloud service configuration.
        </para>
        <figure>
            <title>SMS Notification Text Fields</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/notifications/sms-notification-text.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
    </section>

    <section>
        <title>Az értesítési webnézet beállítása és használata</title>
        <para>
            Az értesítési webnézet beállítása az ügyintézőknél hasonló a fent leírt SMS
értesítések beállításaihoz.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Az értesítési webnézet engedélyezése</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/notifications/NotificationWebView.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Miután engedélyezte az értesítési webnézetet egy bizonyos értesítésnél, az
ügyintézők egy új ikont fognak látni a képernyőjük tetején az OTRS-ben (az
eszköztáron belül) minden alkalommal, amikor egy új értesítés érkezik.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Értesítési webnézet ikon az eszköztáron</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/notifications/NotificationWebViewNew.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Erre az ikonra kattintva az ügyintézők egy áttekintést kapnak az összes
értesítéseikről, és innen elolvashatják, valamint eltüntethetik azokat.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Értesítési webnézet áttekintő</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/notifications/NotificationWebViewOverview.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Értesítési webnézet részletek</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/notifications/NotificationWebViewDetail.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </section>
</section>
