<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="resource-planning">
    <title>Erőforrástervezés</title>

    <section>
        <title>Leírás</title>
        <para>
            Az <emphasis role="bold">OTRS Business Solution</emphasis>™ szoftverben lévő
erőforrástervezés funkció az OTRS beépített naptárfunkcióját egészíti
ki. Továbbfejleszti az eredeti naptár megvalósítását az időpontoknál történő
erőforráslefoglalás bevezetésével. Ráadásul az erőforrások hozzárendelhetők
a különálló csapatokhoz, amelyek viszont használhatók az
erőforrás-áttekintés és -elérhetőség szűréséhez.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Beállítás</title>
        <para>
            További beállítás nem szükséges.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Használat</title>
        <section>
            <title>Csapatkezelés</title>
            <para>
                Annak érdekében, hogy képes legyen időpontokat rendelni az erőforrásokhoz,
először csapatokat kell meghatároznia azokhoz az erőforrásokhoz.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Csapatkezelés hozzáadás és importálás</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/resource-allocation/TeamManagementAddImport.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                A csapatok a felső navigációs menün keresztül elérhető <emphasis>Csapatok
kezelése</emphasis> képernyőről adhatók hozzá vagy importálhatók. Egy csapat
importálásához rendelkeznie kell a csapat exportált YML beállítófájljával
egy meglévő OTRS telepítésből.
            </para>
            <para>
                Új csapat hozzáadása egyszerű: határozzon meg egy csapatnevet és egy
jogosultsági csoportot. Teljes hozzáférés szükséges ehhez a csoporthoz
mindenkinek, akinek képesnek kell lennie kezelnie a csapatot, annak
ügyintézőit, és képesnek kell lennie hozzárendelni őket erőforrásként az
időpontokhoz.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Csapatkezelés hozzáadás és importálás</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/resource-allocation/TeamManagementEdit.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Csapat–Ügyintéző kezelés</title>
            <para>
                Miután rendelkezik beállított csapatokkal, meg kell határoznia, hogy mely
ügyintézők mely csapatokhoz tartoznak. Ez egy kifejezetten erre a célra
készített képernyőn keresztül végezhető el, ahol beállíthatja az ügyintézők
és a csapatok kapcsolatait nagyon hasonlóan ahhoz, ahogy azt az
ügyintézőknél és csoportoknál teheti.
            </para>
            <note>
                <para>
                    Ne feledje, annak érdekében, hogy láthassa az ügyintézőket ezen a képernyőn,
először meg kell határoznia őket az <emphasis>Adminisztráció →
Ügyintézők</emphasis> képernyőn keresztül.
                </para>
            </note>
            <para>
                <figure>
                    <title>Csapat–Ügyintéző kezelés</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/resource-allocation/TeamManagementAgents.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Erről a képernyőről egy csapat kiválasztásával ügyintézőket rendelhet hozzá,
és fordítva.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Csapat–Ügyintéző kapcsolatok</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/resource-allocation/TeamManagementAgentRelations.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Időpontok hozzárendelése az erőforrásokhoz</title>
            <para>
                Végül, amikor a csapatok és az ügyintézőik is be vannak állítva,
továbbléphet a naptár áttekintőjéhez, és elkezdheti az időpontok
hozzárendelését a csapatokhoz és az ügyintézőkhöz.
            </para>
            <para>
                Egyszerűen adjon hozzá vagy szerkesszen egy időpontot, és válasszon mind
csapatot, mind ügyintézőt az erőforrás alatti listákból. Ezt bármely
naptáráttekintőn keresztül megteheti, mivel az időpontszerkesztő
párbeszédablak ugyanaz az összes áttekintőnél.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Csapat és ügyintéző hozzárendelése egy időponthoz</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/resource-allocation/AppointmentEditResource.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Több csapatot és ügyintézőt is hozzárendelhet egyetlen időponthoz, de
először mindig csapatot kell választania. Az eredményül kapott
ügyintézőlista az összes kiválasztott csapatban lévő ügyintézők sokasága,
ismétlődések nélkül. Egy ügyintéző választása a listából nem is kötelező,
így egy időpontot hagyhat csak egy csapathoz rendelten.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Több csapat és ügyintéző hozzárendelése egy időponthoz</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/resource-allocation/AppointmentEditResourceMultiple.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <note>
                <para>
                    Amikor egy időpontot rendel egy csapathoz és/vagy ügyintézőhöz, akkor
győződjön meg arról, hogy elmentette, és a változtatásai alkalmazva lettek.
                </para>
            </note>
        </section>

        <section>
            <title>Erőforrásáttekintés</title>
            <para>
                Míg bármely naptáráttekintőben lehetséges erőforrásokat hozzárendelni egy
időponthoz, az erőforrásoknak az időpontokhoz történő hozzárendeléséhez egy
kizárólagos képernyőt terveztek: az erőforrásáttekintőt. Ez a képernyő
nagyon hasonlóan néz ki, mint egy szokásos naptáráttekintő, kivéve, hogy a
felső részén rendelkezik egy szűrővel a csapatokhoz és a csapat
ügyintézőlistájához (csak idővonal nézetekben érhető el).
            </para>
            <para>
                A felső szűrőből egy csapat választásakor megjelenítésre kerül az ahhoz
rendelt összes időpont.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Erőforrásáttekintés</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/resource-allocation/ResourceOverview.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Ha egy időpontot egyszerűen ráhúz egy ügyintéző nevét tartalmazó sorra az
idővonal nézeten, akkor lehetséges egy időpont hozzárendelése ahhoz az
erőforráshoz. Ha egy időpontnak még nincs hozzárendelt ügyintézője, akkor az
a képernyő hozzárendeletlen területén jelenik meg.
            </para>
            <para>
                A több ügyintézővel rendelkező időpont kettőzöttként fog megjelenni, de ez
minden bizonnyal nem. Az időpont egy példányának húzása az összeset ugyanúgy
áthelyezi.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Erőforrásáttekintés</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/resource-allocation/ResourceOverviewMultiple.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <note>
                <para>
                    Ne feledje, hogy a hozzárendeletlen csapatokkal vagy a jelenlegi
kiválasztástól eltérő hozzárendelt csapatokkal rendelkező időpontok nem
fognak megjelenni az erőforrásáttekintőben. Át kell váltania egy másik
áttekintőre, hogy lássa azokat az időpontokat, ezért először arról győződjön
meg, hogy a megfelelő csapathoz rendelte-e azokat.
                </para>
            </note>
            <para>
                Az erőforrásáttekintő beállításainak szerkesztésével (a jobb felső sarokban
lévő fogaskerék ikonon keresztül) kiválaszthatja, hogy mely csapatügyintézők
legyenek megjelenítve az áttekintőn belül.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Erőforrásáttekintő beállításai</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/resource-allocation/ResourceOverviewSettings.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Ez a beállítás a felhasználóra és a csapatra jellemző, és ha rendelkezik egy
meghatározott ügyintézőszűrővel ily módon, akkor egy kuka ikon lesz
megjelenítve az ügyintézőlista tetején, így egyszerűen eltávolíthatja azt.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Erőforrásáttekintő szűrőjének törlése</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/resource-allocation/ResourceOverviewFilterDelete.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Minden más szempontból az erőforrásáttekintő képernyő ugyanúgy viselkedik,
mint a szokásos naptáráttekintő.
            </para>
        </section>

    </section>

</section>
