<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="sms-communication-channel">
    <title>SMS kommunikációs csatorna</title>
    <section>
        <title>Leírás</title>
        <para>
            Az <emphasis role="bold">OTRS Business Solution</emphasis>™ egy további
kommunikációs csatornát hoz az OTRS példányba: SMS (rövid szöveges
üzenet). Lehetővé teszi az SMS felhőszolgáltatás kihasználását üzenetek
kiküldéséhez és a jegyekben bejegyzésekként való tárolásukhoz.
        </para>
    </section>

    <section id="sms-cloud-service-activate">
        <title>Az SMS felhőszolgáltatás bekapcsolása</title>
        <para>
            Mielőtt az SMS felhőszolgáltatás előnyét élvezné, először be kell kapcsolnia
azt. Ehhez látogasson el a <emphasis>Felhőszolgáltatások</emphasis>
képernyőre az adminisztrátori felületen, és kattintson az SMS bejegyzésre a
táblázatban.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Felhőszolgáltatások képernyő az adminisztrátori felületen</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/sms-communication-channel/sms-cloud-service.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <note>
            <para>
                Az SMS felhőszolgáltatás használatának érdekében vásárolnia kell egy SMS
egységcsomagot. Vegye fel a kapcsolatot a sales@otrs.com címen ebben a
kérdésben. Amikor megvásárolt egy csomagot, képes lesz megnézni a hátralévő
SMS egységek aktuális mennyiségét a felhőszolgáltatás beállítási
képernyőjének oldalsávjában.
            </para>
        </note>
        <para>
            Az SMS felhőszolgáltatás bekapcsolásához győződjön meg arról, hogy
elfogadta-e az adatvédelmi megállapodást a jelölőnégyzet bejelölésével.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Az SMS felhőszolgáltatás bekapcsolása</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/sms-communication-channel/sms-cloud-service-config.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Ezen a képernyőn az SMS felhőszolgáltatás néhány további paraméterét is
beállíthatja, például a küldő szöveget, amelyet az SMS szöveges üzeneténél
kell használni, vagy az ügyintéző/ügyfél beállítási mezőjének nevét, amelyet
a mobiltelefonszám kivételéhez kell használni.
        </para>
        <note>
            <para>
                Ha megváltoztat egy értéket az ügyfél beállítási mezőjénél, akkor győződjön
meg arról, hogy frissítette-e a címjegyzék beállítási lehetőségeit a
rendszerbeállításokban, hogy ezt a változtatást tükrözze:
            </para>
            <para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para><literal>CustomerUser::Frontend::AgentCustomerUserAddressBook###SearchParameters###SMS</literal></para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para><literal>CustomerUser::Frontend::AgentCustomerUserAddressBook###DefaultFields###SMS</literal></para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para><literal>CustomerUser::Frontend::AgentCustomerUserAddressBook###ShowColumns###SMS</literal></para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
            <para>
                Ez azt fogja biztosítani, hogy a beállításai szinkronban maradjanak, és a
telefonszámok megtalálhatók és kimásolhatók legyenek a helyes mezőkből.
            </para>
        </note>
        <para>
            Az <emphasis>Engedélyezett szereptagok</emphasis> egy nem kötelező fehér
listája azoknak az ügyintézői szerepeknek, amely tagjai képesek lesznek SMS
értesítéseket fogadni. Ha nincs meghatározva, akkor az összes ügyintézőnek
meglesz a lehetősége SMS értesítéseket fogadni.
        </para>
        <para>
            Az <emphasis>URL rövidítés végrehajtása</emphasis> jelölőnégyzet vezérli az
SMS szövegekben lévő hivatkozások rövidítésének funkcióját. Ha engedélyezve
van, akkor az SMS szöveg részeként kiküldött összes hivatkozást rövidíteni
fogja az OTRS felhő URL rövidítési szolgáltatása. A hivatkozások csak akkor
lesznek rövidítve, ha a hosszuk nagyobb az eredményül kapott rövidített
URL-nél annak érdekében, hogy az SMS költségeket alacsonyan tartsa.
        </para>
        <para>
            Bizonyos telefonszámoknak a <emphasis>Telefon feketelista</emphasis> mezőbe
történő hozzáadásával meggyőződhet arról, hogy azokra a számokra sosem fog
semmilyen SMS szöveget sem kiküldeni a felhőszolgáltatás (legyen az akár egy
értesítés, akár egy bejegyzés). Győződjön meg arról, hogy a telefonszámokat
nemzetközi formátumban írja be: egészítse ki egy plusz jellel (+) és az
országkóddal, szóközök nélkül.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>SMS sablonok beállítása</title>
        <para>
            Annak érdekében, hogy használatba vehesse az SMS sablonokat, először be kell
állítania azokat az egyes képernyőkhöz, és hozzá kell rendelnie azokat a
helyes várólistákhoz. Találhat egy <emphasis>SMS sablon kezelés</emphasis>
képernyőt az adminisztrátori felületen.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>SMS sablonok kezelése</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/sms-communication-channel/sms-template-overview.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            A SMS sablonok hasonlóan viselkednek mint a szokásos e-mail
sablonok. Először határozza meg a sablonokat, és azután rendelje hozzá
azokhoz a várólistákhoz, amelyeknél használni szeretné azokat.
        </para>
        <para>
            A <emphasis>Sablontípus</emphasis> mező határozza meg, hogy mely képernyőnél
lesz a sablon látható:
        </para>
        <para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term><literal>Answer</literal></term>
                    <listitem>
                        <para>A sablon a <emphasis>Válasz SMS bejegyzésben</emphasis> műveletnél lesz
látható.</para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term><literal>Create</literal></term>
                    <listitem>
                        <para>A sablon az <emphasis>Új SMS jegy</emphasis> képernyőben lesz látható.</para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term><literal>SMSOutbound</literal></term>
                    <listitem>
                        <para>A sablon a <emphasis>Kimenő SMS</emphasis> képernyőben lesz látható.</para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </para>
        <note>
            <para>
                A <literal>Create</literal> típusú sablonok csak ezeket az okos címkéket
támogatják: <literal>&lt;OTRS_CURRENT_*&gt;</literal> és
<literal>&lt;OTRS_CONFIG_*&gt;</literal>.
            </para>
        </note>
        <para>
            Amikor meghatároz egy SMS sablont, akkor ne felejtse el hozzáadni azt a
várólistákhoz. Ezt megteheti az oldalsávban lévő hivatkozás követésével,
vagy az <emphasis>SMS sablonok ↔ Várólisták</emphasis> hivatkozáson
keresztül az adminisztrációs felületen.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>SMS sablonok kezelése</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/sms-communication-channel/sms-template-queue-relations.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>SMS jegyek létrehozása</title>
        <para>
            Egy első bejegyzésként SMS-en keresztül történő jegy létrehozásához menjen
az <emphasis>Új SMS jegy</emphasis> képernyőre, amely a fő eszköztáron lévő
<emphasis>Jegyek</emphasis> menün keresztül érhető el.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Új SMS jegy képernyő</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/sms-communication-channel/sms-ticket-create.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Ez a képernyő hasonlóan viselkedik mint az új e-mail és telefon képernyők,
de néhány említésre méltó kivétellel. Az e-mail címek helyett a
<emphasis>Címzettek</emphasis> mező csak telefonszámokat fogad el nemzetközi
formátumban, egy plusz jellel (+) és az országkóddal kiegészítve. Rákereshet
ügyfél-felhasználókra is ezen mezőn keresztül, feltéve, hogy rendelkeznek
érvényes telefonszámmal a beállítások mezőben eltárolva, amely a
felhőszolgáltatás beállításai képernyőn van beállítva.
        </para>
        <para>
            Felhasználhatja a címjegyzéket a címzettek mező mellett lévő kis ikonra
kattintva is. A keresési űrlap lehetővé teszi, hogy megtalálja a keresett
ügyfél-felhasználót, és hozzáadja a telefonszámát a címzettek listájához.
        </para>
        <note>
            <para>
                A <emphasis>Jegycím</emphasis> mező nem lesz benne az SMS-ben, és csak belső
használatra van. Az ügyfél kizárólag a <emphasis>Szöveg</emphasis> mező
tartalma alapján kapja meg az üzenetet.
            </para>
        </note>
        <para>
            Ha beállított <literal>Create</literal> típusú SMS sablonokat, és
hozzárendelte azokat a jelenleg kiválasztott
<emphasis>Várólistához</emphasis>, akkor lehetősége lesz a
<emphasis>Szöveg</emphasis> mezőt feltölteni előre beállított üzenettel.
        </para>
        <para>
            A <emphasis>Felugró üzenet</emphasis> jelölőnégyzet azt vezérli, hogy az
üzenet közvetlenül meg legyen jelenítve az eszközön felhasználói beavatkozás
nélkül, és nem kerül automatikusan eltárolásra.
        </para>
        <note>
            <para>
                A felugró üzenetek (ismert még <emphasis>0. osztályú</emphasis> üzenetként
is) támogatása eszközönként és szolgáltatóként eltérő lehet. Az OTRS nem
tudja garantálni, hogy ezt a jelzőt figyelembe veszik a szolgáltatók vagy
támogatja-e a fogadó eszköz.
            </para>
        </note>
        <para>
            Az <emphasis>SMS küldése</emphasis> gombra kattintva a jegy létrejön egy SMS
bejegyzéssel, feltéve, hogy az SMS felhőszolgáltatás elfogadta az
üzenetet. Ha valamilyen hiba történt, akkor értesülni fog róla, és a jegy
nem kerül létrehozásra.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>SMS bejegyzések létrehozása</title>
        <para>
            Egy meglévő jegyhez való SMS hozzáadásához használhatja a <emphasis>Kimenő
SMS</emphasis> műveletet a fő eszköztáron (<emphasis>Kommunikáció</emphasis>
szakasz).
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Új SMS jegy képernyő</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/sms-communication-channel/sms-ticket-outbound.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Ha már van bejegyzése, akkor használhatja a bejegyzés eszköztáron lévő
<emphasis>Válasz SMS-ben</emphasis> műveletet. Egyszerűen válassza ki a
kérdéses bejegyzést, és kattintson a gombra, vagy válassza ki a sablon nevét
(ha beállította ehhez a képernyőhöz).
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Új SMS jegy képernyő</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/sms-communication-channel/sms-reply.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Ha az ügyfél-felhasználónak van meghatározott telefonszáma, akkor az
automatikusan beszúrásra kerül a címzettek listájába. Nem számít, hogy a
bejegyzés eltérő kommunikációs csatornán lett létrehozva (például
e-mailben), helyesen fel lesz ismerve és helyettesítve lesz az érvényes
telefonszámmal.
        </para>
        <note>
            <para>
                Ne feledje, hogy az SMS karakterszámlálója nem mindig tükrözi a végső
üzenetméretet. Ez különösen akkor igaz, ha az üzenet szövege OTRS címkéket
vagy hivatkozásokat tartalmaz, és az URL rövidítési funkció be van
kapcsolva. Mivel a szöveg behelyettesítése az üzenet küldése során történik
meg, nincs mód a végső méretet garantálni, és a számlálót csak tájékoztató
jelleggel szabad figyelembe venni.
            </para>
        </note>
    </section>

    <section>
        <title>SMS bejegyzések megjelenítése</title>
        <para>
            Az SMS bejegyzések úgy jeleníthetők meg közvetlenül a jegynagyítás
képernyőn, ahogy ki lettek küldve. A tartalmuk tükrözni fogja az üzenet
végső állapotát, ahogy az SMS felhőszolgáltatás sorba állította azokat a
küldéshez (az összes behelyettesített címkével és rövidített hivatkozással).
        </para>
        <para>
            Egy SMS bejegyzés címzettjei a <emphasis>Címzettek</emphasis> mezőn belül
lesznek felsorolva. Két formátumban jeleníthetők meg: csak telefonszámok
vagy telefonszámok a megfelelő ügyfél-felhasználók nevével. A mező melletti
<emphasis>Tranzakciószámok</emphasis> fogja tartalmazni a címzettek
telefonszámaira leképezett hivatkozási üzenetazonosítót. Ezek a számok
hibakeresési célokra használhatók, mivel a felhőszolgáltatás által kezelt,
adott üzenetekhez kapcsolhatók.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>SMS bejegyzés megjelenítése</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/sms-communication-channel/sms-ticket-zoom.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            A bejegyzésfejléc mezőn kívül a tranzakciószámok is megtalálhatók a
<emphasis>Jegyelőzmények</emphasis> képernyőn. Ez a képernyő tartalmazni fog
egy bejegyzést az SMS felhőszolgáltatás által kiküldött minden egyes
üzenethez, bennük a megfelelő tranzakció- és telefonszámokkal.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>SMS jegyelőzmények bejegyzései</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/sms-communication-channel/sms-ticket-history.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </section>
</section>
