<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="sysconfig-history">
    <title>Rendszerbeállítások előzményei</title>
    <section>
        <title>Leírás</title>
        <para>
            Ez a hozzáadott funkcionalitás olyan képernyőket biztosít az
adminisztrátoroknak, amelyekkel átnézhetik a rendszerbeállítások üzembe
állításait és bizonyos beállítási előzményeket, valamint elvégezhetnek
változtatásokat, ha szükséges.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Beállítás</title>
        <para>
            További beállítás nem szükséges.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Használat</title>
        <section id="sysconfig-deployment-history">
            <title>Üzembe állítás előzmények</title>
            <para>
                Az üzembe állítás előzményeihez való hozzáféréshez menjen a
<emphasis>Rendszerbeállítások → Üzembe állítás</emphasis> képernyőre, és
kattintson az <emphasis>Előzmények</emphasis> gombra. Ez a képernyő
megjeleníti a legutóbbi üzembe állításokat csökkenő sorrendben, a
megjegyzéseikkel és annak a felhasználónak a nevével együtt, aki a
változtatásokat üzembe állította.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Rendszerbeállítások üzembe állítás előzményei</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/sysconfig-history/sysconfig-deployment-history.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Minden egyes üzembe állítás a későbbiekben megvizsgálható a mellette lévő
<emphasis>Részletek megtekintése</emphasis> hivatkozásra kattintva. A
<emphasis>Részletek</emphasis> képernyő használható a beállítás
összehasonlítására azon korábbi értékével, mielőtt az üzembe állítás
megtörtént.
            </para>
            <para>
                Továbbá a régebbi üzembe állítások (a jelenlegi állapot előtti mindegyik)
visszaállítható egy egyszerű kattintással. Egy üzembe állítás
visszaállításával az összes beállítás vissza lesz állítva arra az értékre,
amellyel a kérdéses üzembe állítás pillanatában rendelkezett.
            </para>
            <para>
                Végül az üzembe állítások exportálhatók az exportálás gombra kattintással. A
felhasználó egy letölthető YML-fájlt kap, amely tartalmazza a
megváltoztatott beállításokat. Ez az YML-fájl később visszatölthető a
rendszerbeállítások képernyőn lévő <emphasis>Importálás és
exportálás</emphasis> képernyőn keresztül.
            </para>
        </section>
        <section id="sysconfig-setting-history">
            <title>Beállítás előzményei</title>
            <para>
                Adott beállítási előzmények az <emphasis>Előzmények</emphasis> gombon
keresztül érhetők el a beállítás felületi elemében. Ez a gomb megnyitja az
összes, a különböző üzembe állításokkal beállított érték képernyőjét. Egy
hasznos összehasonlító eszközzel együtt olyan információk lesznek
megjelenítve, mint annak a felhasználónak a neve, aki a változtatást
elvégezte, valamint a változtatás ideje.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Rendszerbeállítások beállítási előzményei</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/sysconfig-history/sysconfig-deployment-history.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                Minden korábbi beállítási érték visszaállítható a jobb felső sarokban lévő
<emphasis>Visszaállítás</emphasis> gombra kattintva.
            </para>
        </section>
    </section>
</section>
