<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="ticket-timeline-view">
    <title>A jegy idővonal nézete</title>

    <section>
        <title>Leírás</title>
        <para>
            A jegy idővonal nézete biztosítja az összes olyan művelet időrendi nézetét,
amely egy jegyen történt (amely bejegyzéseket, tulajdonosváltásokat, bejövő
leveleket, stb. tartalmaz). A jegy idővonal nézetével az ügyintézők kevesebb
idő alatt kaphatnak egy jó áttekintőt a jeggyel kapcsolatban.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Beállítás</title>
        <section>
            <title><literal>ChronicalViewEnabled</literal></title>
            <para>Csoport: OTRSBusiness, alcsoport: Frontend::Agent</para>
            <para>
                Azt szabályozza, hogy a jegy idővonal nézete engedélyezve legyen-e vagy sem.
            </para>
        </section>
    </section>

    <section>
        <title>Használat</title>
        <section>
            <title>A jegy idővonal nézetének elérése</title>
            <para>
                <figure>
                    <title>Átváltás a jegy idővonal nézetére</title>
<screenshot>
<graphic scale="40"
fileref="screenshots/timeline-view/TimelineViewSwitch.png"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                A jegy idővonal nézetének eléréséhez használja a bejegyzés felületi elem
jobb felső sarkában lévő óra ikont az AgentTicketZoom nézeten. Át lesz
irányítva az idővonal nézetre, és ez a nézet lesz megtartva elsőbbségiként,
amíg vissza nem vált egy másik nézetre.
            </para>
            <para>
                A jegy idővonal nézetén úgy dolgozhat a jeggyel, ahogy azt
megszokta. Megvizsgálhatja az egyes események idejét az idővonalon, ha az
egérkurzorral rámutat az egyes események mellett lévő kis
négyzetre. Megtekintheti a bejegyzések teljes tartalmát a nagyítás ikon
használatával az egyes bejegyzésdobozok tetején, ahol meg fogja találni az
összes gyakori bejegyzésműveletet, mint például válasz, felosztás,
továbbítás, stb.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>A jegy idővonal nézetének használata</title>
<screenshot>
<graphic scale="40"
fileref="screenshots/timeline-view/TimelineViewZoom.png"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
        </section>
    </section>

</section>
